沈陣營第二百二十七期 - 沈門敬請師父唔好退休住，為了天下蒼生，救得一個得一個

入門手印

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

月供撚必睇: 師父月供錦囊

必供名單 - 發達冧把

斷供名單 - 跌錢冧把

入貨忠告

2019近照

沈門墨寶

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上期post

沈陣營第二百二十六期 - 午間師父大浪不再暈船浪嘔泡，丁蟹主宰大市

\|/

lm

\l/
師父救我唔好退休

樓寶嘅平均成交量大過2年前好多，嗰時平均係2百零3百萬，今年平均去到4、5球成交量，多人買賣咗

同樓王一樣美股輸緊錢但我覺得唔怕wor
今年昇浪美股彈得多過港股仲破埋頂
今個月又跌得少過港股
美國貿易戰贏面大，美股又大把好公司，適合逢低渣; 港股啲支那公司太多問題，鬼國經濟又唔好, 只適宜逢高沽或買收息股

\|/師父

咁我都唔擔心，定咗形嘅4隻美股有信心實坐到返家鄉，雖然唔算買得低價

揸住AAPL,GOOGL,HACK同LEVI,唔信會蝕到仆街，長期一定贏錢係多定少

師傅\|/

仲有2個月又到樓寶出糧 今次收8400以上應該冇乜走雞

又有錢去日本

媽咪麵連環開post叫人開熊，今次港股有救

fat fat

息價雙賺 9月收第5次息

悶住贏都唔錯

有面神
冇窮人

要買幾多手先有

8號仔

手頭有60000股，前幾日跌價5.66均價入多10000股

大陸樓市係咪好唔掂
逼貴完居然call 我呢D 窮J 問買唔買中山樓

好多bear bear

行出羅湖關口，去到香格厘拉酒店門口外面條路，深圳羅湖站個出口，少則5個，多嘅話十幾個aa叫人買中山樓同二線樓

中山樓早幾年有香港人組成炒樓兵團去炒，嗰時中山深圳高速橋起咗幾條柱，樓價每平方米市中心區2、3千，嗰班友都未出晒貨，家吓講緊皮幾嘢非中心區，一入就坐艇，冇租值嘅

向上殺熊?

會挾下都唔奇吧
又咁多沽空

好想有午間指點迷津

其實係好事定壞事？

鐵塔唔係話有5G牌消息咩？
竟然都跌咁多?

sell the fact

樓一又5.95

成個倉得樓寶正數

痴撚線 好彩之前加左倉

痴線...之前5.65而家5.95
差個3毫又已一次息
可惜加得太少

麵哥d命中率好高，燈力僅次於師父同師叔

但根據過往經驗 麵神係燈唔到股災

佢話貼賓周圖，我預咗佢一定走數

好事，即係市場開始覺得值得買嘅公司

宜家好似得返佢一個爆丸靈童？

面仔有關性器官嘅POST = 走數

反而成個倉得5仔負數

樓寶GOGOGO

60手樓1+36手樓2

新雄雞果然123蚊極抵買，幾日就彈返上去

上次春袋開榴連條數都未找

我覺得美股有可能出現類似港股舊年年中嘅pattern
即係29129之後chok 上chok 落
唔似直落俾淡友咁開心

自從上次慢坐遠牛由賺一倍變倒蝕一半之後，已經對工具心淡，之後都冇mon市，揸住樓寶同少少美股又鳩佢算

陰住落

指定動作
一期一拜
\|/

\|/\|/\|/

外圍又全紅，樓寶又羸

得20手樓一

今日應該悶收

有無人知有地方可以睇未除淨嘅歷史股價？
有興趣睇下樓寶/其他股十年前咩價

前事不忘

越黎越多熊 差不多要夾淡

【股壇串到盡】今個暑假畢生難忘（沈大師）（第134期）
初入行之時，每逢七、八月，市況都頗為淡靜。一些老前輩及股民通常會話：「基金經理都放晒暑假，冇人做嘢，梗係靜啦」。對於股市新丁來說，自然是前輩講乜就信乜，而且也好似言之成理。當然，經歷過咁多年的經驗，自然知道這只是隨口「up」當秘笈，想當然的諗法。其後亦印証過，並不是每年的暑假都會淡靜，就以2008年為例，若然基金經理真的放了暑假，咁就大件事啦，金融海嘯就食到應一應。

講真，在現今資訊發達的世界，基金經理就算放假，也一樣可以遙控操盤，點會唔睇市，唔做嘢呀？投資市場經常聽到不少傳統智慧，或者以訛傳訛的講法，但作為投資者，一定要自己去消化及分析，不能夠別人講乜就信乜。

講到暑假，對在下來說，可以講已經是好陌生的東西。自畢業後都未曾試過放暑假。做了股票後，就更加未放過較長的大假。營營役役，源於責任心。很羨幕羅尚沛可以無所事事，常常放假。很多時覺得，放假前後的辛苦程度，非筆墨可以形容。

不過，你唔放假，但有好多人會放暑假，一樣影響到自己的生活節奏。最令自己不習慣的，就是馬季及球季歇暑，冇波賭、冇馬跑，人生即時變得空虛。暑假真的是漫長，要等成兩個幾月才可以將生活正常化。

今年的暑假已開始，馬季及球季亦已曲終人散，唯股市及環球金融市場卻波濤洶湧，吉凶未卜。港股在一面倒「大牛市」協奏曲之下，持續上升。市場上大多數人皆引頸以待瘋狂的升浪。大行大合奏，財演打鑼打鼓，全世界都叫大家買到盡、坐到盡，要買就趁手，唔買就笨。此情此境，奉勸大家一句，若真的仍有重貨在手，搏緊命的話，就不要放暑假了。2017年的暑假，可能令到大家畢生難忘。

如何畢生難忘？聯儲局下星期議息，內地正在排查企業的海外投資，全球正在收水，資金要去槓桿化⋯⋯只要稍有差池，就會令大家有一個畢生難忘的暑假！

佢好闊
你要用電腦先睇到"Close" (冇計除淨)
OTHERWISE只睇到"Adj Close" (計咗除淨)

暑假快到, 又想起畢生難忘篇文

上面已經有

就係我POST

2年前

小注買牛恭送師叔先

【名家貼士】譚智樂：置富產託息率吸引
06月06日(四) 10:45

耀才證券研究部副經理譚智樂表示，受惠美國將會減息，房地產信託本身對經濟敏感度不高，加上受惠美國將會減息，置富產業信托(00778)預測股息率近5厘具吸引力。建議於10.5元買入，以9.5元作為止蝕位，反彈目標上望12元。

(作者為註冊持牌人士，並無持有上述股份)
─ ─ ─ ─ ─ ─

吹奏778就啱喇

意氣風發, 絕不含糊

吸血鬼真係要上紅底股 師父叫人斷供兼沽出一半，起碼由17年起轟咗吸血鬼十次以上

又諗起鄭大班電台節目講阻止唔到佢上市，他日必成巨型怪獸吸市民血，唯有買佢嘅股票對沖係唯一方法

而家最奇怪係師父唔意氣風發，佢直頭係潛左水

吉利無啦啦一大棍

太過辛苦啫，一日咁多show冇停，病都唔得

呀爺又出政策

睇阿爺個款 佢係想搞5G電動車
係咁話要整高質電動車 又高速推5G

湯文亮斥6950萬元購陽明山莊單位
06月06日(四) 15:21

土地註冊處資料顯示，大潭陽明山莊11座中層67室，以6,950萬港元連車位易手。登記買家為紀惠集團行政總裁湯文亮。

上述單位實用面積2,049方呎，呎價約3.4萬元。

－－－－－－

師父+師叔+麵咪媽，等睇星期一

口裡說不，身體卻很誠實

師叔尋晚大女死左+ 細女 (非欣宜) 被姦

咁好大機會化悲憤為燈力

一息尚存, 師叔都會協助師父

千升，好多股都見底

原來樓寶同一間叫theDesk合作做共享寫字樓，新項目

Long time no see
風師兄

大家注意，侵爺可能等緊28&29號G20會議後睇情況再加關稅，如加嘅話我估10%先，睇數據有幾大影響，再提醒一下評估自己可接受到嘅風險，由其有正股嘅，點操作自己衡量

熊年時逢開窗 便會望見會飛大盈

【屯門大媽之亂】低胸背心熱褲跳辣身舞 阿伯玩到無埋棺材本兼家變

抵
早上扮豪客fing哂D錢，晚上食18蚊飯

今日40個幾入第一注12 正式加入四叔大軍
希望之後貿易戰傾唔成 可以大跌再入貨

仲未公佈樓寶股東大會日期，唔知下個月會唔會公佈，要就時間唔撞旅行日期

拉沈門banner

拜見師父\|/

沈門夾夾埋埋都唔少人，去齊唔知使唔使企𠻹

到時個個都著住師父件戰衣(間條老西)去聽股東大會

牛牛有得set 個後被權好似就係未除淨

師父自己有冇車

同樂宜有冇車

5G電動車即係遙距駕駛？

呢間老人院唔係見到呢個post提起都唔記得咗，一般好少睇人講股，呢個post望咗吓

睇老數簿...老人院生意好好做?...2189嘉濤

整到好似某個女星咁

禾的志玲

44碎😱

AB啲frd嚟，每一年一個樣

佢44碎，keep到贏三張果啲仲想點

終於嫁得出

白清近來好忙?

yup
搞緊新projects

fatfat

如果有得買spaceX 股票我會買
不過暫時淨係有錢佬先買到

呢門就似生意，衛星上網一直都有，只係貴，普及化有得做，以前google搞咗陣後嚟close project

佢如果可以利用運輸成本平同做到規模經濟普及化，可以搵大錢，未來嘅移動裝置有衛星晶片可以接收訊號就掂

現時接收衛星訊號嘅裝置太大件，以前我諗過終極打破GFW就係衛星上網

starlink呢套衛星wifi如果喺支境上空部署，共匪唔知點block法

無牆網絡可以睇youtube、netflix....etc

講真SPACEX淨係NASA生意都有排做

佢呢套係衛星WiFi, 只係唔知現有移動裝置嘅wifi晶片係咪就咁可以接收? 如果唔使地面裝置轉換加強訊號嘅話，就非常有用，係全球生意

真係多數喺G20峰會後宣佈3000億關稅點搞

我覺得咁早講定哂
似去到最後可能又有轉機

好明顯睇吓傾唔傾到，傾唔到就做，反而係加幾多先要諗，正路有可能玩對付墨西哥嗰套，先5%之後某時間變10%，往後要睇美帝經濟數據決定，一開始25%我覺得機會微，等如唔做生意，亦唔會有稅收

5%慢性流血法再10%仲有生意做兼仲有得傾，呢種方式亦有利buyer可以有時間搵取代嘅供應商，代價細，同時拖乾共匪收入令經濟惡化，內部不穩，其實我睇新聞啲乜春小組已有燶味

習仔個日黑口黑面, 可能就係TWITTER禁掣

我鳩估都中唔少，為安全計，重有時間考慮自己可以承受嘅風險，大家諗諗自己適合點操作

唔好以為國家vs國家會理性，唔係嘅，係就冇2次世界大戰，亦冇師父最近成日吹嘅「行為經濟學」『行為市場學」「行為炒股學」呢啲嘢，因為人未必理性嘅

我一路都話穿26800短期趨勢係淡，25000最後防線，穿咗唔知會邊喥係底，樓寶都頂唔住 冇改變過睇法

減息放水只係睇吓扭唔扭轉到趨向系統崩潰

如果出年經濟情況唔太壞，減息放水對地產相關有好處

前國務卿講貿易戰睇法。話共匪或者放棄談判

有我都想買
當買個未來

師父真係派老母麵過嚟滅門

12374920係邊位沈門師兄

仆街鳥，滅門

天滅沈門

啱啱先留意到
含指今日升69.84
大戶又撚過

麵神話唔記得買熊，話咗佢反燈

佢話唔記得買熊但係仲係睇熊市wo
應該點解讀呀

唔係我黎

下面回覆個個先係我牛牛AC

好耐冇用

有人通知你上水咁款
你依家又追齊沈門嘅咩

Y U Here

聽日放假又冇野做

咪上黎財經台四圍去囉

買唔該你單聲先，我避一避，多謝合作

師傅早晨\|/

唔好呀

麵神用牛牛，會唔會燈到牛牛執笠，全部人都輸?

牛牛背後係700
唔通係一石擊起千層浪

燒山一話買華為就燈到全部死機
大家準備

屌你有廿六萬港紙擺牛牛𠻹 正苦包15萬一旦燈死咗我跌11萬

一通 渣打 牛牛
止蝕聯盟

我期待麵神phone in師父電視台節目直接對話，究竟會產生咩嘢化學作用，好想知

財演吹奏吸血鬼目標價108

目前嘅睇法如是

1. 由於穿咗26800，短期趨勢偏談，呢2日反彈成交金額太細，唔似轉勢

2. 如果逐步上穿27500、27600呢啲位企穩，成交金額keep住800億左右，可以逐步小注入貨

3. 跌穿25000嘅話成交量放大過千億，有系統崩潰可能，冇法估底，最差可能係大師兄講嘅14000

貿易戰發展唔知會點，侵同雜種唔一定可控制局面，正如諾貝爾經濟學得獎者克魯明所講，1930年大蕭條就係貿易壁壘引發，最後二次世界大戰reset重新洗牌

當然貿易戰亦可能傾得掂或者如現時拖住

美帝減息放水可能性大增，如出年本地經濟唔係太差，失業率大幅度上升嘅話，地產及相關嘅股票算係有利，相反銀行股會因為減息，理論上收入會少咗，如果業務不變嘅話，另外虛擬銀行開檔會有機會搶走傳統銀行部份業務，例如個人貸款、火險、個人保險、旅遊保險之類

香港短期受柒婆搞《逃犯條例》影響信心，無論通過唔通過都好，短期影響投資人信心必有，長期就要睇市場對條例睇法，如果通過嘅話

以上只係鳩估，隨時係錯嘅，唔構成任何投資投機建議，風險自負

\|/
師父早

有啲想試吓學V巴咁睇吓個portfolio會唔會捱到牛、熊市、Systematic risk

如果閒錢唔係隨時要拎嚟用嘅，可以試吓，最差環境忍受到唔赤就得

我預咗最壞唔見50%市值，有息收就算，反正閒錢嚟

訓練吓心理質素
我覺得最緊要有CASH係終極低位買貨

短期不確定性係3000億後續關稅係咪執行? 如執行嘅話關稅幾多? 本地嘅《送中條例》, 支境內省、縣級細銀行嘅壞賬幾多? 南海局部軍事衝突升溫

我盡量列出咗師父嘅灰犀牛

同一時間出現勁多壞消息

其實仲有伊朗、南韓

台海軍事衝突機會細，難已控制。

但南海機會大，嗰度遠離民居，搏幾拳嘅話局面可以控制，例如美帝開火擊尋迫近嘅「漁船」呢啲

師父袋底黑天鵝、灰犀牛太多，記唔晒

師父手牌唔講得笑，好在破咗佢收水加息呢隻灰犀牛，唔係被佢三炒

放水減息其實係壞消息
經濟差先會做 但d人食毒品咁high high high
就算中長線利好地產 第一沖擊都係必然
而且唔同海嘯
全世界都冇息口水位等buffer頂今波
好可能結局係崩壞性通縮或滯漲
呢幾日低成交彈好可能係逃生門
另外國家權鬥上
美國表裡政府都係好明確表示左終極目標要d人返入美國
要搞返出完整全條上下線製造貿易鏈
除左為可持續霸權同其他長期非金錢好處外
可以話係備戰手段 自己本土line齊備軍工廠先唔會停工瘋狂爆兵
見二戰做唔到既德日點死就明信重要性
亦因為咁樣先搞埋墨西哥同其他fd
始終打起黎只能信自己
如果我上面9估中既話
D美企放棄亂跑死返入美國前trump可能都唔會收手
國運面前市場商人都唔重要 底線只有民生

我呢兩日都諗唔明減息有乜鳩好炒，而且升左接近成千點，好有可能係升上去比官走貨。但港股我諗15號後先見真章

話時話我如果兩間證券行，各有15萬資產，咁如果兩間一齊執係賠15 定30萬

以TA睇，日線企得住27200以上就坐番均線之上，如果成交唔縮逐步上升嘅話，唔好睇太淡

週線均線之上要坐上27500企穩，成交量有番800億左右，短期我會搏升，事實之前已唔少股票跌到超賣

圖形只係反映過去，指標失效經常發生，留意

30，每個計

離岸人民幣失6.94關 每百港元兌人仔88.5 (11:22)

【東網專訊】反映國際的離岸人民幣(CNH)兌每美元跌穿6.94關口，日內暫時最多挫160點或0.2%，低見6.9432，最新報6.9402。

每百港元兌人民幣報88.5。

安師兄呢轉金價嘅上升浪食正，只有金王先可以同師父同船而無損傷，兼贏錢，其他人就自己考慮有冇咁嘅能力先

利申: 玩金不敵師父輸錢

紐約期金連升7日 逾一年最長升勢 (02:10)

【東網專訊】國際金價收市做好，紐約期金收報每安士1,342.7美元，升9.1美元或0.7%，創2月20日以來收市新高，並連升7日，創自2018年1月5日以來最長升勢。

Goldmoney研究主管Alasdair Macleod認為，全球經濟有可能會急劇惡化至衰退，令全球央行只能通過減息去應對問題。

傳Facebook本月推虛擬幣 允員工當薪金 (22:00)

【東網專訊】外媒報道，傳Facebook(FB)將於本月稍後推出其虛擬貨幣，並將允許參與該項目的員工領取這種新貨幣當作薪金。

Facebook約一年前任命PayPal前高管David Marcus開始探索區塊鏈蘊含的商機，這是虛擬貨幣的技術基礎。Facebook用戶在未來將能夠通過包括Messenger和WhatsApp在內的FB應用程序，存儲、交易和兌換這種虛擬貨幣。

此外，有傳FB計劃推出類似ATM的實體機器，用戶可以通過它們兌換普通貨幣。這為FB超過20億用戶提供便捷的支付方式，讓他們可以在不同國家之間進行交易，同時亦可能幫助FB實現廣告以外的業務多元化。

據悉，FB正在與指定的合作夥伴建立一個基金會，幫助管理其虛擬貨幣。而對以上傳聞，FB發言人拒絕置評。

究竟g20前呀爺會唔會保7

美帝減息嘅話，短期冥幣匯率下行壓力會細咗，長期就唔知

【深度解構】多國擬減息救經濟 或掀全球貨幣戰？ (21:46)

【東網專訊】全球央行走向更寬鬆貨幣政策之際，雖然華爾街常用的美匯指數未見異樣，但法國興業銀行(法興)的專家警告，聯儲局追蹤美元兌26大貿易夥伴貨幣的指數持續上揚，與2002年歷史高位僅相差0.5%，可能促使美國總統特朗普將貿易戰擴大至貨幣戰。

由於強美元會削弱美國在全球貿易中的地位，法興首席全球外匯策略員朱克斯認為，聯儲局主席鮑威爾可能扭轉局勢，若他明顯地願意放鬆貨幣政策的取態能夠成功讓投資者轉投較高風險的資產，將削弱美元。

●美元強不利貿易 特朗普或徵新關稅
不過，他續指，若鮑威爾未能發揮作用，美元強勢將開始引發關注，特朗普會開始更清晰地對美元的估值，或者一些兌美元貶值的貨幣估值表態。事實上，特朗普政府上月已表現出對外匯更大的關注，建議對來自貨幣被低估國家的商品加徵關稅。

上述聯儲局的美元指數中，中國、墨西哥和加拿大貨幣佔比達43%，故更能反映當前貿易戰對匯市的影響。相反，常用的美匯指數不包括墨西哥和中國貨幣，歐元的比重則達到58%。

【記得參加「賞您睇」！每段財經新聞睇到尾，即可click掣儲分換禮品。】

●各國央行擬「放水」
繼澳洲央行3年來首度減息，以及鮑威爾暗示對減息持開放態度後，印度央行周四(6月6日)宣布減息0.25厘，是今年第三度減息，主要利率降至5.75厘的9年最低水平。該行並將貨幣政策立場由中性轉為「寬鬆」，意味加息已不在考慮範圍之內。

同於周四議息的歐洲央行維持基準利率於零水平，邊際貸款利率及存款利率亦分別維持0.25厘及負0.4厘，但修訂利率前瞻指引，承諾維持低息的時間，由最少直到今年底延長至最少直到明年上半年。

行長德拉吉表示，歐元區經濟前景面臨下行風險，又提到部分官員在會上提出減息、重啟買債以及進一步延長低息承諾的可能。惟該行未有更大放水行動，歐元最多升0.78%至1.1309美元。

歐央行將區內今年增長預測上調0.1個百分點至1.2%，明年和後年的增長預測則下降。該行將於9月起向銀行提供新一輪低息貸款─定向長期再融資操作(TLTRO)，今次會議再定出細節，若符合要求，相關貸款息率最低可見存款利率加0.1個百分點，即負0.3厘。

●大行警告勿高估減息機會
雖然市場對聯儲局的減息預期升溫，但瑞銀和高盛不約而同警告市場高估減息機會。瑞銀主席韋伯表示，交易員可能錯誤解讀官員的論調，若仔細聆聽一些主要決策者所說的話，會發現當局並沒有即時減息的意圖。

端午節快樂

Cfu仲有張牌，中國人可以食樹皮同美帝打貿易戰

吸毒吸到上晒癢
明明冇位減而且侵侵已ready貨幣關稅
吸毒既後果平時睇廣告都知

如果我睇圖冇估錯，下星期我考慮短炒妖才，再落一棍/橫行就撈底搏一博

唔構成投資投機建議

今晚係咪無師父

冇聽開，主要睇你文字敘述

有師傅 冇小兵

韓圜、人仔嚟料了

冥幣突然急跌到6.96

宜家暫時落返 6.95，會唔會下星期穿咗七算先再去 G20 講數？

穿7侵侵可能直接tweet啟動之前個貶值關稅程序
又話一個tweet爆全球

照計硬頂先啱，急跌即係比侵入佢操縱匯率

過咗G20傾唔掂先跌，可能炒家沽空冥幣，另一個可能係有人大量拋冥幣換美元

不過破7遲早嘅事，共產黨濫印銀紙太利害，冇咁多美元支撐遲早都要破，維持睇法第1站7.2

真實嘅冥幣匯率有人計出兌美元係12, 唔知真假喇，匯市嘅嘢唔識

其實我都想知貨幣操控國嘅定義

央行人為手段控制供應，或於市場炒高炒低，而非市場需求令某種貨幣匯價升跌

唔識 隨便上網揾番嚟

How Do We Know a Country Has Manipulated Its Currency?

The International Monetary Foundation (IMF) and the World Trade Organization (WTO) have provisions prohibiting the use of currency manipulation to gain trade advantages. Based on IMF principles, a three-part test can be used to clearly identify a currency manipulator within existing or future trade agreements:

Did Country X have more exports than imports (an account surplus) over a set six-month period?
Did Country X add to its foreign exchange reserves over that same six-month period?
Are Country X’s foreign exchange reserves more than sufficient (i.e. over three months’ normal imports)?

咁可唔可以好似片裡面所講，香港會唔會某程度上都算貨幣操控

thanks

咁美帝 or IMF/ WTO 可以點樣判斷啲匯率轉變係央行自己做嘢，定如樓王話齋可能係市場力量沽空 or 走資

香港掛鈎唔算，港幣同美元供應會隨市場需求變動。沽美元買入港元理論上該批港幣唔再流通市場，嚴格講係美元影子貨幣

其實我地係市場交易應該係唔影響流通 因為係二手交影黎
但係銀行印銀紙就會鎖左個筆美元係金管局到唔流通 因為要比等值美元票據黎support新港紙
同樣銀行銷港紙會放返批美金出黎
金管局接港紙 = 港紙係市面上少左唔流通 放美金

有錯屌細力D

今時今日，都仲未算操控嘅，因為香港有聯滙機制，有香美期貨交易，自由交易，但過多幾年，支那唔知會制定啲咩去解釋宜家個制度，就無人知啦！

未必保7？市場怎解讀是關鍵 或引發人民幣恐慌拋售 (18:13)

【東網專訊】外界將人民銀行行長易綱「不認為人民幣匯率的某個具體數字更重要」的言論，解讀為人民幣兌每美元或不會保住7算關口。

艾德證券期貨首席投資策略師盧楚仁認為，市場應小心理解，因為一旦錯誤理解為「人行也同意或希望破7」，相信人民幣相關產品下周一(6月10日)將立即大跌，甚至引發恐慌性拋售。

他認為，人行未至於要為應對貿易戰而用匯價對沖影響，因會「未見其利，先見其害」。他相信，人行並非刻意營造出「不保7」的態度，更大機會是想安撫市場，為市場先打底、做好心理準備。他同時相信，人行不會輕易放任見「7算」。
－－－－－－

未受人民幣大跌影響 港股黑期高見27111點 (17:33)

【東網專訊】離岸人民幣(CNH)兌每美元一度貶值至6.96水平，惟未見大幅拖累外圍股市表現，俗稱「黑期」的新加坡港股場外期指高見27,111點，稍高於周四(6月6日)現貨收市26,965點。

未食糊, 一日未食唔敢講賺

美國5月非農就業人口變動7.5萬人，大幅不及預期

2019-06-07 20:36 富途資訊

美國5月非農就業人口變動7.5萬人，預期18萬人，前值26.3萬人，大幅不及預期。非農數據公佈後，國際黃金短線上揚近5美元；美元指數短線跳水近30點，跌破97關口報96.77，美元指數勢創3月以來最差周表現。美股三大指數期貨漲幅收窄，道指期貨收窄近30點。

跟左師父咁耐，發覺支那愈衰，師父運勢就愈好

佢睇好2018-2019年中國經濟好，中國即刻仆街，但佢買金升股跌熊市中哂，差息升樓爆未中

貿戰升級：世事都被你看透了...特朗普正為股市癲升鋪路？ (19:22)

【東網專訊】外國傳媒報道，一向是美股大淡友、曾在2018年3月列出美股10大見頂原因、並於2018年7月警告，非常肯定「牛市」6個月內玩完、今年1月及5月相繼警告經濟衰退年內殺到的Gluskin Sheff首席經濟師David Rosenberg表示，美國總統特朗普或許是個天才！

他指出，特朗普大打關稅戰，將迫使聯儲局減息，可能是為連任鋪路的手段。

目前特朗普已擴大貿易戰的戰線，繼今年5月，宣布對2,000億美元中國輸美貨品關稅上調至25%後，現時仍揚言在6月10日起，會對所有墨西哥輸美貨品加徵5%關稅，並會逐月加5%，直至10月25%為止，除非墨西哥在難民問題上達到美國要求；他又終止約2,000項印度輸美貨品零關稅優惠。

對此，聯儲局主席鮑威爾周二(6月4日)指出，會密切關注貿易戰及通脹下跌壓力，在必要時將採取適當措施，以維持經濟擴張及通脹接近2%目標。市場解讀為有機會減息。

Rosenberg指出，特朗普或是個天才。假若他真的能迫使聯儲局減息，將滿足他先前的多次要求，再結束貿易戰，讓關稅減至零，屆時股市將飆至新高，這一切正好在2020年總統大選前上演！

事實上，特朗普周四(6月6日)再次批評聯儲局加息，說：「如果不加息，股市(意指道指)會高10,000點，但現在我們採取非常保守的態度。」

經濟差，七月減息，升多浸破頂出貨，然後跳水

債息暴瀉

其實到而家2年－10年都未倒掛
成日講3個月－10年倒掛
但經濟衰退唔係要睇2年－10年咩？
咁多位師兄點睇？

估唔到鬼佬分析師都學我玩陰謀論 實在太過明顯，唔係都覺得佢係

以我所理解嘅，3m > 10y 係 even worse

十年QE嘅經驗，大家知道實體經濟流唔到幾多銀紙入去，但就推高美帝股市牛足十年，香港樓市牛足十年，全球資產價格炒起，30萬人口嘅冰島樓喺2016年炒到全年升幅全球第一，冰島後生仔一樣買唔起樓

侵會唔知，咪搞笑喇，師父講嘅價格扭曲係事實

Yes 倒掛個慨念只係比較長期同短期嘅息口
愈短期同愈長期出現倒掛咪愈唔正常

屌你 啲語錄

冰島樓仲係美國佬炒起做airbnb, 咪以為佢哋唔炒，睇到當地每年旅遊人數百幾萬，酒店唔夠，市中心區樓就炒起做airbnb

多謝兩位師兄解答

升市是為了大跌

落返啲

美金落番黎

上面ching幾有道理
但我唔敢講一定啱
1. 一直以黎啲人都係以2年10年做指標
2. 3m 個market cap 細好多

我覺得係行緊港股舊年嘅大型上落市
fing 幾轉先
無理由咁益淡友
利申：鳩up

師父真勤力 紅日都上有線

好事，cfu 唔好退休

黐線，美股幅周線圖

好波，挾撚死條廢鳩神棍大屍

aapl 夾得好癲

大家端午節快樂！
今坐艇在湖中多時有閒情細說一下，小弟曾說全球股巿永遠向上，除世界大戰，其實什麼黑天鵝、灰犀牛只是賭場莊家之套路。
為何世界大戰最可怕？因不能預測也，我一直深信股市以水為先一齊皆幻像，就算中美絕交，世界的錢是沒有少，錢只是走來走去，股市遲早再破頂再破頂再破頂.......問題是你把握到那個股市升得多而已，而最終不相信全球只得美股升，而其他國家股市跌。

本人才疏只識一買一賣，坐艇倉報告如下：
2328@15.34屌佢老味.......下刪千字
2328@14.48
2328@13.78
最終扣除一切必要開支，溝貨底線能力@9.9！

標題力量

大師兄

更正係2823，sorry!輸到傻撚咗。

升到痴撚左線，3日過千點，做淡真係屌你老母

反觀港股3日

more

更正我係2823,唔好供9錯.

大師兄竟然打錯最重要果樣

我想等佢出多4,5枝陰燭先開始月供
睇圖點睇都似浪頂

more就係我傾向信股市帶動經濟.

無異議!千拳歸一路,到頭來都係想贏錢,其實我只係變相月供.

大師兄仲有供咩

無月供，現暫時、唯一、全倉、落9咗疊只有2823

AMZN

cfu 俾人搞， hkbn 狂斷線

大師兄
最近還好嗎？
尚愛看人妻ab嗎？

啱呀，搞咁多嘢可能還不如長坐指數etf搵到吃

美股收復咗一半失地,輸5嚿水唔到，主要輸以前亂買嘅同GOOGL，呢2股輸2嚿幾水美金

生果回復正數，186成本有30股 可能要靠佢翻身了

港股ADR收漲270點 騰訊衝破335元 (04:30)

【東網專訊】美股持續反彈，刺激港股ADR指數全日做好，按比例計算，收報27,236點，較港收市升270點。

大型藍籌全線走強，滙豐控股收報65.03元，較港收市升0.73元；騰訊控股收報335.73元，較港收市升5.33元。

內銀股靠穩，建設銀行收報6.2元，較港收市升0.02元；工商銀行收報5.59元，較港收市升0.02元。

金倉護身安師兄

紐約期金連升8日 續創近4個月高位 (01:48)

【東網專訊】美國經濟數據疲弱，減息預期升溫，刺激國際金價上漲，紐約期金周五收報每安士1,346.1美元，升3.4美元或0.3%，創2月20日以來收市新高，並已連升8日，創自2018年1月以來最長升勢。

全周計，紐約期金累升2.7%。

美匯指數周五報96.45，跌0.56%。

東方日報B1：人幣半年新低 市場憂棄守七算 (00:14)

【東網專訊】中國人民銀行行長易綱與美國財長姆紐欽會晤前夕「出口術」，對於人民幣匯率是否存在必要死守的「紅線」，易綱揚言這個問題並不重要，又重申人民幣匯價取決於市場供求。受易綱表態影響，市場憂慮人民幣有可能「穿七」，反映國際市場的離岸人民幣（CNH）兌每美元昨日連穿三關，低見6.9625，創去年11月以來新低。

昨日為中港端午節，內地在岸人民幣市場休假，而離岸人民幣流動性較正常交易日偏低，表現亦較波動。

易綱淡化「七算」重要性言論，令離岸人民幣早段受壓，連續跌破6.94、6.95兩關，其後跌幅擴大再穿6.96關，單日跌近400個點子。每百港元則直撲89元人民幣水平。

翻查數據，離岸人民幣於2017年初曾創下每美元兌6.9895的歷史低位，與昨日盤中低位相差不足300點子。而自2008年中以來，在岸人民幣匯價便未曾「穿七」，故每美元兌7一直被視為內地貨幣穩定的重要指標。

事實上，人行前行長周小川日前稱「七算」不見得是人民幣「底線」後，市場開始聚焦人民幣兌每美元會否「破七」的問題。彭博社引述易綱進一步指，人民幣匯率在數學角度，是連續及平滑數字，不認為某一特定數字較為重要。

不過，美國商務部於5月底更建議修例，對以貨幣貶值來應對美國加徵關稅的國家進口商品開徵「反補貼稅」，令人擔心人民幣貶值會否觸發新的貿易爭拗。

易綱承認，人民幣匯率波動與貿易戰存在明顯關聯，由於近期美方施加巨大壓力，貿易戰可能對人民幣造成短暫貶值壓力，但「噪音」過後將回穩，並有信心人民幣在合理均衡水平上保持基本穩定。

西太平洋銀行亞洲宏觀策略主管張淑嫻解釋，易綱一席話主要傳達內地幣策意圖，並非在於人民幣匯價要死守一個關口，而需視乎會否引起市場恐慌。故她形容人行正在「試水溫」，若「破七」不會帶來恐慌情緒及資金大額外流，內地不會視之為死守的「紅線」，但料離岸價兌每美元最多低見6.8水平，屆時將出現強勁支持力。

分析指，內地對人民幣匯價貶值的容忍度無疑提高，但不可能放任匯價無序失守「七算」。中大劉佐德全球經濟及金融研究所常務所長莊太量認為，即使人民幣短期有機會見一見「七算」，但不排除內地對此早有準備。未來人民幣匯率貶值與否，關鍵在於對資金外流的影響。內地監管層為守穩外匯儲備，已實施多年有效管制措施，市場不需過分憂慮貿戰升級延伸至貨幣戰。

艾德證券期貨首席投資策略師盧楚仁提醒，應小心理解易綱言論，若錯誤理解為「人行也同意或希望破七」，人民幣相關產品在下周初可能隨之急挫，甚至引發拋售。

冥幣咁跌法，佢發行嘅國債鬼有人買呀? 除非好高息，30厘咁可能有傻佬搏吓

危機升級：歐盟難全面封殺華為 因為... (21:09)

【東網專訊】美國著名財經媒體彭博報道，無線通訊行業的主要遊說團體稱，如果將華為和中興通訊排除在5G移動網絡外，歐洲電訊公司將需要付出550億歐元(約4,836億港元)的額外成本。

除了上述損失，報道指出，全球移動通訊協會(GSMA)在4月起草的一份初步報告顯示，美國總統特朗普倡議全球禁令，將導致高速5G網絡的部署推遲至少18個月，導致歐盟損失約450億歐元的生產力增長。

報告又稱，替換網絡設備的需求和其他移動設備供應商的產能限制，將破壞當前的部署計劃，到2025年，這種延遲將使歐盟與美國的5G普及率差距，擴大超過15個百分點。

在歐洲直接封殺華為似乎不太可能，德國、法國和英國都已表示，會進行更為有限的限制，並對其網絡進行更嚴格的監管。

原來贏國外匯管理局本嚟噚日1600公佈外匯儲備，但冇公佈到，可能數據太得人驚要「討論」吓點「修正」，咁噚日應該係支共高層春江鴨拋冥幣買美元機會大

而家未確定幾時公佈贏國外匯儲蓄有幾多，市場預期係30900億美元

怪唔之落到6.96

師父保佑

其實爺閪不嬲啲數據公佈時間成日延遲，尤其係假期

走條共匪講唔保7，又話有乜嘢貨幣工具，屌佢老味咪即係資本管制唔比人兌美元

可能引下淡淡姐，跟住一網成擒

雜種走去搵普京稱兄道弟，我睇電視唔知點解覺得係條撚屌走佬搵定嘅後路，一搞唔掂閃去俄佬，避免被人拘捕

我覺得似係做水魚多

就係要比啲so普京，他日走佬先去到俄羅斯嘛

當中有機會我會食啲，食完有機會嘅又買啲，希望貨如輪轉搵到兩餐晏仔。

中國WTO開發中國家地位 美推動取消
2019-06-08 05:30:00

〔編譯盧永山／綜合報導〕美國聯邦眾議院外交委員會亞太小組委員會主席約霍（Ted Yoho），週四在智庫「美國外交政策協會」（AFPC）舉行的中國問題研討會上表示，美國國會與川普政府正努力推動取消中國在世貿組織（WTO）開發中國家的地位，並已與美國國務卿龐皮歐討論相關事宜。
約霍指出，中國不該再被視為開發中國家，該國是全球第二大經濟體，建造了五艘航空母艦，並透過「一帶一路」倡議在全球投資，該國還有太空計畫，這怎麼可能是開發中國家？

今年一月十五日，美國向WTO提交一份名為「一個無差別的WTO：自我認定發展地位威脅體制的有效性」文件，對中國的開發中國家地位提出挑戰；之後又提出一份總理事會決定草案，要求取消一大批開發中成員享受特殊和差別待遇的權利。
WTO允許各國自行認定是否為開發中國家，如果認定是開發中國家，將享有WTO的各種優惠。美國駐WTO大使席亞（Dennis Shea）今年三月在日內瓦總部暗批，「當一個國家已經向月球的背面發射月球車，卻堅持與最貧窮的國家接受同等的待遇」；強調中國不該再聲稱自己是開發中國家。
美國總統川普一直批評WTO繼續將中國列為開發中國家，數度威脅若WTO改革沒有取得進展，且更公平地對待美國，就要退出這個已有二十三年歷史的國際組織。
中國一再堅稱，儘管中國已是第二大經濟體，但根據人均GDP、教育水平等標準，中國仍該被視為開發中國家。

美國無限期暫緩對墨西哥關稅措施
06月08日(六) 08:36

美國總統特朗普於社交網站發文宣布，與墨西哥達成書面協議，原定加徵的關稅將無限期暫緩。

他指出，墨西哥承諾採取強效措施阻止非法移民經該國湧向美國南部邊境，國務院稍後會交代協議詳情。

不過，顧問公司Eurasia發表報告指出，在2020年美國總統選舉之前，特朗普對南部邊境的關注不可能減少，另由於執行協議面臨的挑戰和經濟影響，任何強制措施都可能只屬短暫，假設臨時協議未能完全解決與墨西哥有關的非法移民問題，相信關稅威脅重返的可能性很大。

去年，墨西哥向美國出口3,780億美元(約3萬億港元)的貨品，主要是汽車及汽車零件，特朗普的共和黨黨友以至不少商界人士都希望特朗普三思，以免加徵關稅對兩國經濟造成巨大負面影響。

－－－－－－

根本集中火力對付共匪先係上策

大師兄已經歸位

早晨\|/

無供錯。早幾個月已經跟緊啦

好消息突然湧現

要上3萬

有冇師兄尋晚有聽cfu，點睇佢話俄、中、馬來西亞傾向 / 倡議 / 研究用美元以外嘅貨幣結算，甚至製造新貨幣東亞幣

用邊個國家貨幣先? 俄佬? 支鬼? 馬拉佬? 馬拉佬個老坑最撚蠱惑，搞納吉時停鳩晒支鬼項目，最近又開返晒，又話屋企冇嘢好偷，歡迎屎為嚟搞5G, 其實明知搞唔到嘅，睇準支鬼要面撚鳩佢搵著數

俄佬人均GDP得7000美元，GDP只等如廣東省，玩緊類似「一戴一露」嘅唔知乜鳩計劃，部份地區同支鬼嘅爭緊客，以前佢哋2家頭都搞過互收對方貨幣嘅，各懷鬼胎，儲得多我玩貶值搵笨柒，最後都係美元計價

三兩個國家互用對方貨幣冇用嘅，農產品大宗商品、原油、各種金屬原料買賣全部美元結算，除非佢哋可以全部自給自足，否則玩唔掂嘅

歐元出現係挑戰美元霸權，都挑戰唔到，盧布、冥幣同馬拉紙組成結算貨幣對抗美元? 咪撚搞笑喇

反而英國佬、德國佬同法國佬因為唔滿意侵制裁伊朗，打算另開結算系統避開用美元交易就真嘅

師父仲未睇到支共嗰頭近? 雜種急病亂投醫，普京前KGB頭子，耍鳩佢搵著數啫，豬瘟、污染油、臨時加關稅。。。之前打沉支鬼魚船，邊單支共夠膽追究? 普京見on9仔送錢上門，唔通唔要咩?

由張無常吹奏冥幣國際化開始，十年唔止，走咗去邊? 今日又話開個新嘅東亞幣，俄佬發行佢梗係制㗎，越南就得撚閒用咩

美帝玩緊迫WTO要取消支鬼「第三世界」待遇，呢吓攞佢命嘅，就算佢使幾錢玩投票冇用，搞唔掂美帝退出WTO,咁WTO就玩完一半，唔交會費睇邊個比錢運作，上次拖會費已經搞到運作困難

我有個 on9問題，唔知有冇理解錯

中國、日本、各海外投資者會買美債，係因為息口高同時安全，而美債安全係因為美元穩定 & 世界通行，兼且知道美國會維持美元地位，先會信美國能夠還到錢

咁某程度上係咪應該要認可美元地位呢？如果見到中國挑戰美元地位，咁係咪其他美債投資者理論上都應該支持美國搞中國？

定係我搞錯晒啲原理、因果關係

納dee抄我post

on9

邊個唔驚美帝呀

12:09 美國財長努欽：干預匯市以支撐匯率不是操縱匯率。

來自秒聞 ‧ 實時財經急報app

之前都講咗，支鬼一戴一露目的唔係乜撚嘢去庫存咁簡單，係想製造一個冥幣經濟區，以冥幣作為區內成員嘅結算貨幣，咁冥幣到時有需求要嚟交易，支共就發大財，現實係根本搞唔起

反而如果日本仔重新搞「大東亞共榮圈」用日元做結算交易貨幣或者有機會搞得起，台灣肯定支持，以日本、台灣、越南、澳洲、紐西蘭加個印度就已經夠做，問題係點會同美帝打對台呀? TPP以前都要預埋美帝喇，冇超強軍力搞唔到的

上次佔中，藍屍廢老個個話影響經濟。但事實係個市升足幾日

努欽是親中共美國財長，Donald Trump說了才算……

投資者主要睇資金安唔安全嘅啫，美債實有得收，而且流通廣泛交易容易，唔記得喺邊喥睇過，其實每日交易嘅美債達到5000億成交量，所以贏國嗰10000億債其實2日交易量

俄羅斯咪賴帳唔還錢永久冇得借

師父又吹奏支那
送中條例通過左，我怕師父要送終咋

師父真係亂鳩咁噏嘅，懵嘅都知共匪輸硬嘅，而家諗住捱到美帝換人，最好就拜登，但個中文譯名都衰過人，讀吓讀吓變咗「白等」,咪話唔邪

任正非留「遺言」：是特朗普把我們打死的

政治宏觀經濟cfu識條咩
之前同朋友輸賭咩取消聯系滙率
比人笑到面黄

家陣馬雲條撚屌搞緊亞里巴巴返香港上市，據傳美帝嗰邊有議員要求嚴查中概股，交待唔清楚財務狀況會限時停牌踢出美股，之前有間已經自己退出場內交易，恐怕下一步唔撚比中概股喺美國融資，要搵美元，要靠香港呢個賭場，港元係美元影子貨幣嚟，所以柒婆搞呢單送中，可能擦鞋擦上褲腳，共匪係濕鳩，但我唔信會為一個台灣逃犯走嚟搞，可以用洗頭艇唔使手續多多，打正招牌咪要交啲文件比香港法艇睇? 拖咁撚耐人都走咗喇

洗頭艇可以做到嘅嘢，立乜撚嘢法呢?

7婆九成冧唔到莊

今次真係收唔到科撞正世界圍毆支那嘅時刻

算7婆唔好彩了

7婆睇嚟真係要順水推舟話自己係專登

如果聽日去嘅行完算，咪傻嘅起哄，冇用嘅，全世界比壓力港共，做嘅就係等共匪爆煲，雜種去俄羅斯差啲仆街，可以估計係內外交逼心神彷彿嘅條件反射嚟

我會去但我唔會叫人去，完全自發，覺得值得嘅就去，唔值得嘅咪唔好去，冇所謂嘅，人各有志嘛

諗起戴卓爾夫人

支鬼要拉老貓，有送中就麻撚煩，先要聯絡香港呢邊，一大堆文件經過法庭，然後先去塔老貓，然後擇日移交

冇送中，洗頭艇後海灣擺定，叫香港公安嗰晚咪巡嗰喥，挾老貓上車直去後海灣上船直駛支境，老貓都未知防範已經中招喇

又唔係冇洗頭艇

華為就係共產黨縮細版本，有人研究過佢公司架構係共產黨copy過嚟，打得死華為，自然打得死共產黨

放下post 下女先

Video link ->

香港幾時踢 個d咩海底撈

唔怪得早輪跌咁多，388都冇跌幾多，可能有幾十隻返香港唔奇，由其同共匪有關連嘅黨企

通過唔係為咗拉老貓呢類廢柴嘅
係要嚟拉班有美背景嘅有錢佬同富豪倒貼國家打貿易戰嘅

呢個係比喻

班人震過貓王

中國通過咗會點做，無錯係無人知，但係啲揸庄揸大錢嘅，點會咁易俾人治嘅國家裏面去搵大錢，一個唔該，開個藉口充公就gg

邊位師兄弟咁撚大撚膽，出嚟認咗佢等師傅屌鳩你呢

識玩呀
博師父出黎屌佢 佢就可以行運行到落腳趾尾

中共未到生死存亡時候，都唔會攪香港呢隻生金蛋嘅鵝，睇佢家下咁做法應該係急到瀨屎，六四時候都冇乜人覺得中共會開槍，逃犯條例我就認為過撚硬

Horse blue

咁撚大波都有兩個負皮死跟住你衫尾。巴子兄，你出面係咪得罪人呀？

冇所謂喇，負皮正皮又冇用嘅，我都有負皮追住我嘅，咁又點?又唔會小條毛嘅，咪當佢㩒平安鐘，老貓日日最少十個負皮俾我啦

冇錯 ! 冇膽冇料串我，只敢負評我， 垃圾未怕過 !

金王唔信，唔通信我?

金信我瀨硬嘢跌錢

Hi錯負皮左你 sor

冇人講，但查實幾過份

上星期四 中電信將歐洲手機既通訊轉駁去佢自己server 長達2小時

請咁多位師兄聽日有時間嘅出去行轉

上年都中過一獲, 今次係屎忽撞棍, 有陰影

可能唔係第一次

太多，意大利voofofone嘅華為設備有telnet後門都係咁，仲唔fix, 玩你可以拆晒佢嗰隻

頭先 raga 直播探討依條片

即係華為冇晶片做唔到，聯通要靠愛立信

注意安全

師父啊\|/

嘩，都唔掩飾啦，直接干預FED運作咁都得?

滬深兩市本周解禁市值涉逾千億人幣
06月09日(日) 08:28

據數據顯示，於6月10至14日，滬深兩市解禁股票共有37隻，涉及股數約58.44億股，以上周五收市價計，解禁市值共逾1,059億元人民幣。

－－－－－－

香港加油

好認真。明天我又轉錢去美國户口

cfu

唔知師父今日去唔去遊行？

I dont think so

沈門要拉banner，順便叫佢唔好退休

拉聖物圖

向上定向下嗰張先

痴線，連樓post都有3毛黨，業主去遊行未見過?

其實連登有一半會員都係打手，唔駛咁上心

最近好忙兩邊都無追post

d 正負皮全部刷出黎
連登係中資背景，新假期，香港01乜柒都linked
你見達哥俾人撳住黎屌就知
唔睇連登個世界就正常

我都入唔到草砰，喺外圍

灣仔沿途入計唔計人數？

可能差佬封住唔比入，唔知道，我入咗草皮等出發

今日超過100萬人，去男厠所，聽到2個阿伯都屌，指鹿為馬嘅社會唔行出嚟唔得

我都黎，遊行心意姐，人數幾多大家心中有數

冇所謂, 最緊要用行動表達自己心聲

飛站搭巴士好

沈門都上街

業主更加要去遊行啦

層樓無鳩啦啦唔見三成，唔發你癲？

宜家先過緊去維園，炮台山天后成堆人過緊去

天星小輪已爆，大家慢慢

我去緊尖沙咀碼頭

𠝹波

我轉個灣就到！不散！

二師兄

勇武

唔好理大台亂叫口號，完全係搞事既班垃圾，反逃犯條例變777落台 社民連都好過佢

呢度啲沈門手足正氣好多
出面成堆財仔港渣又分化又奚落69遊行

師父出黎報下遊行人數，係佢講先有權威性

7婆回應未

真心on9,反送中唔叫，係咁叫777下台，離曬題

由尖咀碼頭排咗成個鐘坐船到咗灣仔，去到大台係咁叫777下台，屌佢老味，反送中變咗要777下台，777就算下台仲有第二個777，主力應該係反送中惡法

小弟體力不支，行到太古三期就閃了

經過 cfu 最愛嘅福臨門

【獨家】港交所前高層疑涉貪 自製「綠色通道」批不合格IPO上市

港交所（388）近年推行上市改革，但原來部份新股質素欠佳，原罪疑是來自機構內部人士涉貪。多名消息人士指出，負責新股（IPO）審批的港交所前高層，聯同保薦人及律師行於過程中涉「不當審批」及向個別上市申請人「放水」，協助不完全符合上市要求的公司通過新股審批，涉及超過30宗上市申請，包括已上市的建築股及餐飲股，市場人士質疑港交所整個上市機制是否出現漏洞。

Shake Shark好多人 都係慳番個錢算

有李屌加一定有呢啲下屬，隨時係佢拉馬入嚟嘅

CHING做乜咁灰

白行

師父都十年磨一劍
你諗住一次就收人皮, 唔係掛

EXACTLY

好撚正 串鳩港豬和平所以二三讀

特區政府於晚上23：07分發出新聞公告，回應今天的遊行。

政府回應遊行
＊＊＊＊＊＊
就今日（六月九日）有關《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》的遊行，政府發言人作出以下回應：

作為一個自由、開放和多元的社會，我們認同並尊重市民對廣泛議題有不同的意見。今日的遊行正正是香港市民在《基本法》和《香港人權法案條例》所賦予的權利範圍內行使言論自由的一個例子。在作此回應時，我們留意到除了一些阻塞交通情況外，今日參加遊行的人數雖然很多，卻大致上和平有序。一如以往，警察在此公眾活動舉行之前和期間提供了所需的協助，並對違法者採取果斷的行動。

政府已多次詳細解釋提出這項《條例草案》的原因。根據過去數星期的經驗，相關官員的親身解說有助消除這些誤解，因此政府會繼續接觸各方及聆聽，透過冷靜和理性的討論，釋除這些疑慮。

政府發言人強調下列數點：

•《條例草案》是因應在台灣發生的一宗謀殺香港人的殺人案而提出的，事件凸顯現時在處理刑事事宜相互法律協助和移交逃犯制度方面的缺陷。如果不盡快處理這些缺陷，香港將繼續成為罪犯的匿藏之地，令香港市民的安全受到威脅，亦漠視我們在打擊跨境和跨國犯罪方面的國際責任。

•《條例草案》只涵蓋可判處七年或以上監禁的最嚴重罪行（即通常在香港高等法院審理的案件），而在處理移交請求前，這些罪行必須同時是香港和提出請求的司法管轄區法例內訂明的罪行。

• 這些嚴重的刑事罪行都不涉及集會、新聞、言論、學術自由或出版自由。此外，政治罪行不移交﹔或因種族、宗教、國籍或政治意見而被檢控也不移交。

• 在制度內訂立的行政和司法把關，保障所有在《基本法》和《香港人權法案條例》訂明的人權，以及確保任何協助及移交請求均符合法例，並可被提出覆核及最高上訴至終審法院。在《基本法》保障下，香港特區的法庭可在免受任何干預的情況下獨立行使司法權力。

政府在過去四個月細心聆聽了不同的意見，並就多項建議作出正面回應，政府亦因此分別在提交《條例草案》前後提出兩次修訂。有關修訂增加了額外保障，受各持份者歡迎並有效釋除早前提出的大部分疑慮。行政長官不能繞過法庭向包括內地在內的任何請求方移交逃犯，政府的建議因此是嚴格建基於法治。

「我們呼籲立法會以平和、理性及尊重的態度去審議《條例草案》，以確保香港繼續是一個適合居住及營商的安全城市。」

《條例草案》將於六月十二日在立法會恢復二讀辯論。

完
2019年6月9日（星期日）
香港時間23時07分

早一日前都話中共一定要通過，毛魔文革嗰時都唔收翻香港同老鄧要一國兩制，就知道香港有幾重要，今次成百萬人都要咁急強行通過，就係要收翻大陸出左去嘅錢同美國打貿易戰

台你老尾
條件過左台灣收唔收件仆街先
台灣都唔撚收就借撚人過橋
師父麻煩祝福班鳩官身體健康 長命百歲

等緊師父篇文

即係想12號香港人去立法會拆樓

如期2讀

睇新聞衝緊

專家點評 - 沈振盈訊匯證券行政總裁

港股再下跌空間仍大

5月份港股大幅下跌，上周在走勢上仍未有起色，每況愈下，逐步下試低位。恒指下破250天線已逾三周，上周更失守27,000點關口，形勢確實令人憂慮。市場上的負面因素繼續發酵，中美貿易戰難見和解的機會，全球經濟下滑的迹象愈來愈明顯。以現時港股的估值及股價水平，只反映了部分負面情況，再向下跌的空間仍然頗大。

以6月初的開局情況判斷，本月份港股將會大上大落，皆因月內有兩個重要的日子，就是6月20日的聯儲局議息會議，及6月28日展開的G20會議。此兩個日子對股市影響尤為重大，皆因涉及美國往後的利率政策，以及中美貿易戰有否轉機。

若以玄學的角度，本周的日子偏向不利股市居多，投資者宜小心部署，恒指的波幅或有機會要再跌一級。

本周每日的股市走勢預測：
周一(戊寅日)：天干屬土地支屬木，木剋土之局，市況有震盪，反覆向下。
周二(己卯日)：天干屬土地支屬木，木剋土之局，餘震未了。
周三(庚辰日)：天干屬金地支屬土，土生金之局，略作反彈。
周四(辛巳日)：天干屬金地支屬火，火剋金之局，先高後低，下午走弱。
周五(壬午日)：天干屬水地支屬火，水火交戰之局，反覆震盪。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

港股再下跌空間仍大

師父又低位睇大跌要反彈了

想換定啲美金, 有冇師兄教下路

白行預咗，好過唔做咁解

大事件之後，師父今日篇文好緊要，可謂一言興邦，一言喪邦

請師傅批死本土派

祝福中國直到永遠

冇錯，最少噚日出嚟遊行嘅細路，幾歲十幾歲嗰啲會有記億，就算我呢代唔得等唔到共匪冚家剷,十年之後呢次遊行嘅下一代就可能睇到，以為支共政權永不倒? 佢嘅架構注定有玩完嘅一日

咩嘢係贏其實睇你點睇，噚日引起全世界主要媒體實時報導，全球政府對港共支共咩嘢料清楚晒，呢個角度睇算唔算有成果?我信美帝會加入香港呢個因素打擊支共港共，話唔定加速美帝對香港人權法通過，針對港共官員政棍限制入境、凍結在美財產

去銀行換紙幣擺屋企或者離岸銀行戶口，勿擺係香港本地金融系統

沈判支那

同炒股一樣，推倒政權唔係一時三刻，波蘭1944年之後經歷大小抗爭幾十年到1990先推冧共產黨

炒股諗住一朝發達嘅有幾多做到? 通常靠長時間累積

有心搞發揮吓藝術天份，用音樂、畫筆、詩歌之類傳播信仰，觸動人嘅心靈，喺每個人心裡面種咗條根，抵抗洗腦，到某一日會發揮作用

我唔係年紀大走去作曲作畫傳播啦

我睇過嘅歷史，藝術家係革命重要元素，傳播嘅思想觸動人嘅心靈，會種咗條根係人嘅心裡面，共產黨洗腦就洗唔到，流傳久遠，香港欠缺藝術家而唔係政棍，理論多多嘅政棍太多

藝術創作者必定係自由思想，例如畫家,,冇自由思想點傳播真實嘅感受? 受共匪指揮嘅只係畫匠,冇嘢傳播到嘅

有套電影《殘影》，講波蘭共產黨點打壓自由嘅藝術家，真人真事改編，可以睇吓，或者對自己有多少啟發

這些小矮人曾是反共象徵 到波蘭來場狩獵「小人」之旅吧！

張建宗真正係樓王

睇吓跌定升先

27200就入小小貨短炒

今星期cfu睇淡四日

又5連淡

星期三唔係淡

眼大睇過龍

師叔+師父+麵咪媽

我自己係TD US 開左

我有卓越理財，開hsbc英國戶口轉賬免手續費

吸血鬼被師父燈上紅底股

咁高溢價都未跌

難怪日本d 信仰咁穩定

上星期睇圖分析大市似乎被我估中 呢一波照估計可以坐上第二條均線 可能去到28200

師父可唔可以沈判死香港政府班仆街

好似

事實我睇太多股票跌到超賣，10厘8厘息嘅都有，妖才都跌到6厘幾息，入4手擺吓都抵啦，輸晒有譜吧

大戶響應cfu號召 大大力夾

驚香港唔等得

熊仔多到傻

星期四怕死冇入市

有咩唔等得? 百萬人心裡面抗拒緊，只係等時機

暫時冇必要暴力衝擊，以暴力對暴力佢哋最想你咁做，實力太懸殊，佢哋會用番30年前64嗰招插啲人入去打差佬，做成傷亡藉口打壓，暴力唔係唔用但要用腦，適當時候用

你同泰臣會唔會隻抽吖? 龍精虎猛嘅泰臣梗係唔同佢打，等佢病到行路企唔穩先打柒佢，贏面大好多

呢啲環境玩道德感召，引起國際社會同情先

又

認同

借以色列列為鑑

無錯
所謂勇武先係真正會斷送香港嘅自由
共狗大條道理可以放解放軍出嚟
到時你聲都無得出

噚日有人話應該係有成百萬人個時沖擊政府
個講法係完全係唔諗後果嘅
阻到一次修例 但只會斷送更多嘅自由

獨派根本無腦
就算比你控制到個政府幾日
解放軍一落黎咪又係收皮
除非美國佬好似打韓戰咁來幫拖架者

委內瑞拉果面打晒開口牌，借埋糧草，到依家都未攪掂
證明美軍真係出手都唔係一時三刻解決得到

反而昨日有過百萬依個數字出現
今朝個市都可以做到個明顯反彈
懷疑商家係背後都借住遊行人數周圍做緊野

樓1

我覺得純粹係之前跌多左 者
你睇a股都無乜反應就知

唔好諗呢個，人哋唔會為香港出兵，台灣就會

要傳播反共思想，和理非非呢個方式可以令佢老鼠拉龜冇藉口鎮壓，但又搞上國際頭條，只有用錢請人遊行陪你玩和理非非，咁都未睇到?

等支鬼內部不穩先啦，到爆發點罷工罷市先係方式

rmb 跌到 6.95 a股都冇嘢，自己諗啦

抽唔到中煙，唔知算唔算避過一劫

今日開獎咩?

師兄真係好正能量

樓王岩喎 孫中山都搞十一次啦
邊有可能一時三刻收到佢皮

睇波蘭歷史

我既睇法係由得佢過啦，咁樣對後生仔黎講可能係個機會
香港既問題唔係中共單方面，自己香港人都有唔少問題

利申：焦土派

淨係港股彈A股唔彈，唔係更加反映緊件事對香港既作用咩？
雖然個諗法都係偏樂觀
要彈仲可以係夾熊仔等因素(e.g. cfu、麵神)
但個市可以係選擇性彈都唔彈既情況下彈到500+
搵個位丁住先

升6舊

林病見記者

我用華盛抽。今日見到筆錢退返入戶口

杜鵑不啼

入少少貨先

又講返個堆垃圾

銀娛憑咩一朝爆7%?

500萬股極熊，星期一睇樓比首期

噚日喺維園叫差佬埋嚟處理有個暈低嘅女人，其間同條差佬如下對答

= me
= 差佬

有人暈咗，叫十字車
好
咁玩鎖住唔比人行，我呢啲都快頂唔順，後面咁多老弱婦孺，再唔開路暈多十個八個，你諗你，我知你哋聽order,不過同上頭反映吓
先生，唔係我哋想為難，外面實在好多人，係冇辦法(好激動), 佢繼續講唔好爭論係咪佢哋玩嘢，安排失當
嗱阿sir唔好咁激動先，我而家開路等你哋救人先，再唔開多幾個門口實行到半夜，大家辛苦，同上頭反映吓
你唔信我帶你出去睇吓係咪塞死晒啦
ok,我信，咁我由草地出去啦喎
(唔出聲幾秒) 你係個女人朋友?
唔係

等佢送咗個女人出去救治，我就擒圍欄出去，喺佢身邊擒，佢擰歪面，之後人人擒欄，跟住開咗另一個閘

好波樓王

我琴日都係維園中間，原來係咁班撚屌先開路

樓1忽然又一大棍

智取

望住樓1一野扯上6.07

今日係致富月供
供完先升
買到平貨真係正

中共應該係人類史上最殘暴既政權, 呢個完全無疑問. 打係要打既, 但尋晚咁樣, 除左嚇走班怕事既支持者, 同埋俾政府口實暴力鎮壓, 完全做唔到野.
同埋唔該唔好講白行, 如果尋日日頭唔係一百萬人行出黎, 尋晚既事, 今朝一早已經主流媒體出哂黎屌. 而家連社記公民黨都出聲明幫口, 根本佢地都明白打就打硬, 但你地要打, 都唔好伸個頭出去俾人扑咁撚笨柒先得架.
和理非非同打交, 根本唔係二元對立, 一個人行路, 係靠兩隻腳. 但o個一百萬人一定係整個運動既基礎, 因為佢係成個運動既mandate. 你做D乜, 都盡量唔好嚇走呢班人. 而家搞罷工, 方向正確, 但需要時間去協調安排.
我覺得呢, 兩邊都要準備, 要打既, 就要用軍事標準去準備, 冇武器都一定要諗掂通訊補給, 地形陣勢問題, 要有game plan, 要知道點樣搭建防禦工事. 和理非非既, 三罷就梗架啦, 然後就要諗動員呢班冇返工既人去邊度.

最高6.1

唉 煤氣錯過左特價時段
置富又錯過左 陽光都錯過埋

我都係等多陣再入貨

呢排睇陶傑散文，開始認同以香港人走精面 ge 心態和速食文化，你就會覺得香港人基因唔值得民主

請韓農做軍師 2個鐘推翻政府啦

唉 之前兩星期交易日唔係香港冇睇個市
一番黎發現錯過左好多低位

又要慢慢等

根本諗住咁樣行一行就會贏, 就已經係錯哂啦. 任何一個民主化抗爭, 唔會因為一次全民遊行就會隊冧獨裁. 但任何一次都一定有呢一種遊行. 遊行其實係一種曬馬行為, you can't kill us all. 你日頭冇咁多人曬馬, 夜晚班細路一個二個的哂返差館打死左啦.

真係要諗下點利用地形優勢打都市遊撃

昨天晚上6點幾cctvb唔知咩頻道，唔知咩節目，見到訪問講股佬姚浩然，佢推介樓2。
佢肥左好多

唔係屌就有票, 好多人講如果琴晚幾多幾多人就會咩咩咩
要有心目中人數, 要有個大氣候同時機配合

你要個時機到, 之前好似樓王所講文宣工作, 動之以情
有一個差佬擰歪面, 第日佢可以揸流攤

敵我都要做游說工作, 唔係得硬碰硬, 睇下土共點樣解放一個又一個地區
從來係由最細微既層面入手

呢一代真係搞唔到, 培育到一個葉利欽或李登輝都可以突然變天

搞抗爭唔用腦同有決心，就根本得唔到結果，一步一步咁慢慢行啦，香港人加油!

有料

台灣民主，係用血祭成（美麗島事件江南案陳文成etc）的，香港人只會關心股票幾多錢買，幾多錢賣，咩 number，邊到有打卡 ig 新 cafe 呢D即食文化 (我承認我都係港豬)，呢D 基因唔會有民主的 (at least 呢一代來講)

否極泰來
你覺得夠衰未先
我信未到最衰係唔會彈得起
你睇師父上年扯到咁衡咪要打回原形

睇多幾日發展先啦！
唔會有人坐喺度等死嘅!

我覺得首先要經濟差 社會差 再搞呢d群眾運動先有希望

所以今日托撚高個市囉

佔中時又係咁

置之死地而後生, 香港玩完, 強國都唔會有運行

當一個人有野可以輸, 就會多顧慮
點解後生多, 初生之犢有幾多包袱

你話都無野撈, 朝不保夕, 到時鳩FINGFING好難講喇
法國黃背心, 失業率幾高啊, 加油錢可能白做, 點會唔出黎

如果有錢派有樓住，民主仲有冇市場呢 (你睇下澳門就知，08,09年經濟差好多人遊行，派左錢十年後，連五一遊行都冇搞了)
呢D係華人基因來，港澳要有一個 trigger event 先會可能有民主

人仔今日跌都仲爆上去...好野好野

唔會講到民主咁遠, 至少政府一定比依家更大壓力要哄下人

無錯
所以要搞 必先要等經濟差
靠師父祝福香港 中國

香港人，自己人為錢為自己利益都狗咬狗骨，搞得掂果班垃圾嘅心態先算啦！
百萬人有百萬把尺做唔到啲乜暫時只係送人頭嘅玩法，唉！

不過睇戲睇得多, 通常D人平時斯斯文文
狼起上黎仲顛過大奸大惡, 皆因壓抑太大

所以我想像唔到如果香港有呢日D人係點

唔關基因事, 度度都係咁. 中東幾乎冇民主國家, 其中一個原因就係佢地太撚有錢, 根本生養死葬全包.

香港人係口腔期兒童
冇錢 ? 唔緊要，放假去大陸飲下喜茶太二自我感覺良好
冇樓 ? 唔緊要，爭平機票去下日本台灣3,4千去幾日做下中產
民主? 緊係支持，六四有打卡，尋日有去遊行，但罷課罷工就不了

唉唔講了，1點開市講返股票

白師兄

十分奇怪嘅係鍾意睇人點諗，而唔係自己確定自己嘅睇法正確嘅，尤如炒股票聽冧巴，而唔係自己分析完買落去，如果揀啱股票長期投資落去，之後漸漸見效自然就越嚟越多人跟你買

一個人最緊要識分析事件，每日世界都唔會相同，意見同空氣一樣多，要做嘅係堅持正確嘅睇法持續做，等如揀啱股票長期投資一樣

其實呢個世界好多人都係咁, 唔只香港
唔係英國點會過到脫歐公投咁撚柒呀

不過尋日真係冇班黑社會愛字頭, 唔知道係金主反送中, 定係維穩費只夠買曬頭版

蘋果有講傅振中插唔到入人群敗走左

有，1000蚊請唔到人，出到1800，不過人數太少，搞兩搞自動散水，干曬冇尿痾幾粒鐘喎，顧佣兵梗係hea做收錢就閃去飲茶喇

慘在成班細路嗌住白行白行
人地走上嚟煽風話和平無用第一滴血就即刻精上腦
如果成班細路真係信呢套就冇得救

呢啲敏感日子都係商家佬表態
64一樣咁玩

真, 屌啦聲出手咁撚低

私煙都唔見咗啦，可能因為中煙上市

琴晚見到既係
後生既/學生哥覺得走頭無路,破釜沈舟
感覺係好傷心既
不過唔會怪佢地

一嚟香港人冇行軍經驗 哂氣
二嚟推翻完政府想點？跟住打上北京？
對家係應付過人地韓農你地佔中嘅有組織紀律部隊
唔係叫兩句警犬就真係做咗隻狗
從來用和理非呢個手段係被逼嘅
美國揸住堆飛機大炮都要同習種「傾」啦

屌你老母沈門真係好多高手

尋晚班人, 難聽D就係烏合之眾

而家好多細路冇呢啲批判思維 走上嚟俾連登洗腦 我覺得好可悲

年輕個個都係咁嫁啦
EQ又低
高登個時咪又係咁, 連登直情打手天下

唔好講北京
淨係香港 警察都輕鬆收你皮
2018 2019 仲淨係識燒垃圾桶 掟磚
呢d咁無效率既方法
仲要比人入暴動罪成件事都cls

【大師睇市】美股强弩之末 恒指上望空間有限
06月10日(一) 12:47

訊匯證券行政總裁沈振盈認為，中美貿戰「冇咁快搞得掂」，倘若美國對其他國家加徵關稅，將令美國通脹超越2%水平，屆時聯儲局將沒有減息藉口。至於美股連日累升1,200點，但實情是道指愈急速上升，反映大市正走向强弩之末。

至於港股，大師認為現純粹技術性反彈，恒指挾至27,500點後再上望空間不大，睇睇會否下試27,200點並展開另一跌浪。他又提到，現市況未反映人民幣一旦跌穿7算的後果，惟觀乎人行行長易鋼上周的言論，暗示中央或容許人民幣「穿7」，若此事發生勢將引發市場震盪。

－－－－－－

咁可能真係我好彩啲
AL嗰時amaths個老師專登上堂嗰陣講64
一個講邏輯嘅人教你點分析 自此對好多嘢都開咗竅

所以見到而家啲細路先覺得可悲 自己又做唔到啲乜嘢

睇歐洲黃背心班人，再睇下香港琴日

煤氣無人用

呢家嘢好似真係68狗先玩
777可能做唔出

你幾多後?

7婆沉得住氣 反而唔駛搞咁多嘢 等班友唔識道德高地自己送個缺口俾人入

用差佬就夠啦
有科技+訓練,仲要700萬人有3萬個差佬

7婆知闖出禍
等西環攪

而立之年啦 掹車邊都仲後生嘅

依家個制度俾年輕一輩太順利
郁下就中六
上唔到大學大把其他出路讀書, 安心上去
失敗二字從來唔會強調, 驚佢地承受唔起
個時經歷過中學會考高考就知有D野唔係你有決心就得
衰左企得返起身反而將來更有幫助

我就嚟不惑啦
好在未不舉

今日師父都屢敗屢戰, 繼續堅持上升空間有限
師父的確係年輕人既學習好對象

我們的師父回來了

沈門人人鞭鞭有力 射精如射漿

的確係
人一定要有挫折先會成長嘅

我都冇

係師叔套劇剛剛播完咋, 講都冇人信

我覺得係好壓逼人成長既日子
雖然我仲係鳩下鳩下

過唔到個D位既人, 自然淘汰去另一個試煉場
唔好係度磨時間

估唔到佢出黎幫手唱淡維穩，咁攪法夾多1000點都有可能

你睇到㗎嘛，香港人善守唔善攻，和理非非睇上去冇用，實際上無用之大用，以己之長玩，佢就要組織啲人陪你玩和理非非，冇用共匪使撚嘥錢搵人遊行同你打對台呢?

因為呢個動作傳播緊訊息，係感召到其他人，喺未能暴力對犺暴力之前，實為最好反抗方式

炒股玩牛熊輸甩褲，麵爺都識問樓寶入唔入得過啦

話和理非非消耗民氣，衝嚟衝去得過吉何償唔係消耗民氣?

好同意
唉 人生真係好難 加油

消唔消民氣好睇自己心態
有人灰心有人振作
與其指責他人, 做自己認為正確既方向

係岩既自然感召到其他人加入, 部分人道不同絕不相為謀
賴三賴四, 倒不如調整自己堅持自己
都係個句, 唔好老奉, 咩為呢班人值唔值得, 港豬唔抵幫, 咁驚蝕俾人就直接離開香港, 你估世界咁多聖人

呢度大部份人上晒岸

共勉之

me not yet

仍然浮沉苦海

無間道

連個岸係邊都見唔到

屌你老味噚晚返到屋企對腳好似唔係我咁，我老婆問我做乜去音響展由朝行到晚?行到週身汗，冇冷氣咩?

老婆唔知你行咩

阿嫂鐘意大陸佬啲錢，點俾得佢知呀

死啦以為佢去咗洗樓

灣仔會展停電呀無冷氣

唔知，知佢唔比我去，咁我冇理由唔聽佢

噚日朝早係去音響展，特登12:00用faceid等佢睇吓現場，廢事佢晏晝搵我

下午1:30由尖東過去，喺地鐵我就知過百萬人遊行

夜晚7點幾八點佢打電話比我，差少少行完，冇辦法唯有中途離隊

樓王呢啲咪識玩，一個屋企可以接納不同聲音，先至係真民主，好撚過好多和理非，睇英超捧兩隊唔同波都要砍屋企人

女人既野係麻煩D
有無去到, 佢心裡有數啦

講開 我玩耳機識過條友
嗰陣香港啱啱有個新brand傾咗番嚟 毒佢去試
之後佢聽到喊苦喊忽 話太感動
所以我信聽音響會聽到身水身汗

樓王有冇留意大樓樓市 ?
facebook 見到中山 50萬一間包一餐睇樓團，睇相又幾靚

自用冇意見，投資就唔太建議

淨睇唔買
呃一餐飯

好，都係諗住買來俾父母住下，放假食下野輕鬆下

受教

嗚呀

慶幸我果個係肯聽我話，佢好多嘢都同佢諗嘅嘢係相反，好似琴晚佢問我駛唔駛出去聲緩，我解釋返成件事佢聽同我嘅做法，佢真係無出去亂嚟。
不過啲細嘢佢次都同我包拗頸

細嘢咪比女人話事囉

脹卜卜，好想咬一啖

我都係咁諗，唔係死十次都唔撚掂

嘩上到150

17號四叔出糧，

三師兄食好西

又貼我老婆出黎

中銀3個月港元定期存款年利率高見2厘
06月10日(一) 17:38

各大銀行積極調高定期存款利率，冀搶奪資金作「粉飾櫥窗」，中國銀行(香港)(02388)近期亦推出港元定存限時優惠，力吸存款。

據中銀香港職員資料，以5萬元以上新資金，敍做1個月定期存款，年利率高達1.8厘；而以10萬元以上新資金，敍做3個月定期存款，年利率亦高見2厘，力壓不少競爭對手，不過上述優惠僅提供予該行理財客戶，優惠期至6月底完結，而且名額有限。
－－－－－－

呢排銀行好水緊咩?

可能有我地唔知既原因？

唔通真係一個二個去中資銀行排隊攞錢反送中

唔係今日架喇
呢排港元個息都升緊

流動性係唔係開始緊張

面仔貼張小畫家找數

今舖班議員隨時離唔開金鐘

本來星期三晚有單生意要傾，改期
聽日返去請埋假

好似唔俾圍立法會

長期休假
幾時出手都得
不過唔會同班豬隊友連燈傻癲囉

又會咁啱個日本仔舊同事嚟咗香港
問吓佢去唔去金鐘望吓先

記住唔好衝動，頭先我喺東鐵，由於太和冧樹停咗唔郁得，有線個新聞不停loop噚晚如何襲警之類，又一堆武器等等，好明顯共匪插咗人落去引你上頭，同佢暴力對暴力

出面一堆美元post

依家港元重有地位 拿拿臨卜隻俄妹先

去完cc台打個圈，你啱

聽有個abc講，Wall Street
1/3 資金去short rmb

全部睇之後發展

因為人民幣結算香港由現抄去到依家有一部份係bond

大家小心

直頭戇撚鳩到暈，開幾個tg群戰略討論喎，我𨳒

Wall Street 一間private equity

問題係班傻逼認為咁做係勇武抗爭

晨早叫曬啲朋友走撚緊啲乜骨物骨，現金寶，都cls,
我睇到恐怖嘢，好撚似動物大遷徙咁

眾志做得幾好 靠佢地

kkr jp都走緊啦屌

越南etf走光嚕~

開GROUP個D揚哂
未見過人係咁樣定策略

貿戰升級：特朗普勁囂！倘中國領導人缺席G20即加關稅
06月10日(一) 20:45

美國總統特朗普在接受外國媒體訪問時表示，如果中國領導人不參加6月28至29日的二十國集團(G20)峰會，對中國餘下貨品的關稅將立即生效。他又指，中國將與美國達成協議，「因為他們(中國)必須這樣做。」

特朗普是回應美國商會執行副總裁兼國際事務負責人Myron Brilliant的質疑，後者曾批評特朗普的關稅政策。

Brilliant指，關稅武器化是增加對經濟、農民、製造商，以及消費者的威脅，將傷害美國，並給貿易夥伴帶來不確定性。

特朗普則指，Brilliant「不是在保護我們的國家」。
－－－－－－

聽到悶
加關稅即時生效
但暫緩3個月

侵侵學埋共慘黨啲嘢
得把口

Donald trump 就黎追到列根既豐功偉績

師父一直講貿易戰要美國讓步，即係肯定no deal, 有deal 中國變日本，無deal 就變蘇聯

連登定律，會唔會美金都燈死

美金唔會死
只係你揸美金都死姐

講眞
美金已經強咗十年八年了

科斯托蘭尼好似講過

本地政治事件對股市影響不是好大

但你睇到好似水緊, 絕對影響個市

唔識啊

不過肖建華單嘢之後
可能好多支那錢都走咗掛

龍王有無走埋股票

新假期都教人去野餐

今次應該郁到班商界

依家cctvb右邊個財演：

主持：點解升600都睇落咁攰

財演：尋日做咗好多運動

走咩？
得樓一同11
dji all in call緊

本地豪強都唔係傻
就算傻
都識睇+× gor掛

識食。同好

自己玩啦，我啲貨起碼坐一個禮拜

做定準備先，有預感呢啲會係保險

你邊度人啊, 傻逼

講真，美金都死得既，你揸乜都死架啦
大把人陪葬，包括美元債券最重貨嗰條陷家剷

已經叫左fd開condom店罷市一日

死唔會呀
美帝始終軍力天下第一
不過覺得會行弱美元啫
mada 靠出口吖嘛

我都係押注落去
信cfu 同大師兄

想問白巴 dji all in 係已經坐左一個禮拜定係會再坐一個禮拜

上個禮拜開始坐，起碼坐一個禮拜

自己考慮清楚先，唔好亂抄功課，係咁

高登深夜推介龍鼓掛舟

新北江咖喱皇】創招牌清邁紫沙骨

哩個老細發達故仔唔錯 似乎好普通STEREOTYPE不過吹得以外係有一種堅定. "甚能不起身"好正

突發 有人號召沽港幣持美金

不安
朝早拜一拜

I can do this all day

Twitter消息傳出Beyond嘅《海闊天空》已經成為贏國禁歌，唔準播，QQ音樂之類嘅已經冇咗呢首歌

首歌都廿幾三十年，共匪都要禁，一再證明搞社運推翻非法政權更需要藝術家已經得到認證

\|/
師傅早晨

痴撚線, 突然禁都幾撚癲

根本CLS,送中一通過，連言論自由都冇埋，咩二次創作都唔會有，唔可以存在政見不同，到時你冇犯法都可以告你反動，意圖煽動顛覆國家政權，甚至知情不報都可以係罪名

下次返大陸唱k睇下仲有冇先

而家香港兩隻字已經係大陸嘅敏感字，被屏閉

轉篇blog講「和理非非」嘅威力，咪再聽連登仔嘅廢話

一百萬人，隨傳隨到，才是權貴最恐懼的事

[2019年6月9日，香港]

「一百萬人的民氣，怎可輕易說散就散！」

每一次，遊行完畢，大台前，總聽到這樣的說話。

有人這樣想，很正常，因為恐怕聚完就散，明天一切如常，就像什麼都沒發生過，汗水白流。

幸好，相信大部分香港人都睇通睇透，每一場抗爭都不會簡單，耐性提升，沉著應戰。

這裡，想簡單介紹兩場抗爭，看看「和理非非」如何改變世界。一，是1989年萊比錫的「星期一示威」，連鎖反應最終促成柏林圍牆崩潰；二，是2018年亞美尼亞「天鵝絨革命」，推翻了統治二十多年的財閥統治集團。

首先戴頭盔，把社會運動「類比」總會有問題，大氣候不同、社會經濟背景不同、目標亦不同。上述兩場運動，大小氣候難以與香港比較，兩者當時國家經濟慘淡，有「外部勢力」積極介入，而且領導人較仁慈。

兩場運動可以參考之處在其「聚散」之方式，似乎較為適用香港現況。

概括而言，就是聚完就散，但改天再來，隨傳隨到，壓力一路升級。

1989年的萊比錫「星期一示威」，在路德會一座教堂開始，牧師每星期一晚上講道聚眾，群眾自發手持蠟燭到附近的馬克思廣場遊行，他們爭取自由出入境的權利，亦爭取民主改革。每晚遊行遊完就散，下星期一又來，結果遊行人數由最初幾百，到數星期後發展到數以十萬計。各地城鎮居民走到萊比錫參加遊行，抗議亦蔓延至其他大城市。

[1989年10月，德國萊比錫]

東德共產政權於壓力下換了新領導人，後來與捷克政府就有關偷渡者遣送安排有協議，1989年11月9日，政治局發言人開記者會宣布，席間因為溝通誤會，他說了幾句含糊其辭的話，一電視台的新聞報道謂柏林圍牆即時自由進出，群眾立刻湧去圍牆，這個東西冷戰的象徵一夜間崩潰，直接導致後來東歐共產主義集體倒下。

這幾年到柏林遊學，聽到不同講者都認為，柏林圍牆在當天倒下，無人能預計，官員一兩句講得不清不楚，令東德人勇武地爬過圍牆，無疑有點歷史的偶然，但不同人皆認為，抗爭成功，歸根究柢，正是起源於萊比錫的「星期一示威」。(而記者前輩程翔經過考究，於《我是記者 六四印記》一書中指，當年萊比錫的「星期一示威」有迹象受到八九北京民運啟發，而東德當局容忍示威，沒有血腥鎮壓，亦可能受六四屠城影響。)

至於近期的亞美尼亞「天鵝絨革命」，可參考處似乎更多，早前〈歡慶亞美尼亞：記一場「和理非非」革命〉中已有詳細介紹。

和當地人傾談時，印象最深是他們的攻略，強調「和理非非」，在警察防線前不衝擊、不還手；重視全民參與，在家的師奶足不出戶，可以約定時間拿起廚房的碗碗碟碟敲打；示威群眾則每天回家，不長期佔領。

[2018年5月，亞美尼亞首都葉綠凡]

在他們群眾運動的個多月中，共和國廣場多次有大規模集會，但主辦者叫群眾每晚回家，不通宵集會、不過夜、不紥營，主要是避免有親建制流氓於夜間挑釁，抗爭者亦可每晚好好休息，養精蓄銳，明天再戰。

當地人說，是因為反對派領袖吸收了十年前抗爭經驗，當年警民衝突於夜間紥營時發生，死了十個人，沒有人想歷史重演。

亞美尼亞革命之成功，亦在於有一大群海外僑胞，亞美尼亞本土因為太窮，經濟較依賴海外親友接濟，海外移民的投資亦有經濟影響力，故海外僑民的態度亦成為關鍵。

歷史不會簡單重複，香港的處境與訴求也不一樣。不過還有一點似乎「世界大同」，社會上絕大部分人都是「和理非非」，要工作、要養家，未到走投無路、或快要餓死，都不會激烈以暴力抗爭，但壓力倒會令權貴連番出錯，從內部崩潰。

103萬人的遊行，我們可以看到，大部分香港人，有耐性，亦有韌力（大汗淋漓中呆等慢行大半天，一句粗口都聽不到，就是明證）；但激烈抗爭，未是時候。

民氣，不會因人群散去而消失，反而會在無所事事的留守與無謂犧牲的衝突中消磨。遊行後散去，是因為要休息、要生活；儲足精力，構思攻略，改天重新再來。

日程安排上、心理準備上，請就緒；未來數周，一百萬人，和理非非，隨傳隨到，才是權貴最恐懼的事。

六月九日，只是一個開始。

Yumk

支持

拉落啲仲有條片

聲稱習近平干預華貨幣政策 特朗普：對美不公平
06月11日(二) 03:01

中美貿易紛爭尚未平息。美國總統特朗普當地時間周一接受美國傳媒訪問時表示，中國國家主席習近平擁有干預中國貨幣政策的權力，又稱他可任意採取行動，包括令人民幣貶值、放寬貨幣政策，或向市場投放大量資金等，做法對美國不公平。

特朗普提到，中國透過貶值人民幣等措施，紓緩來自貿易戰的部分壓力，使中國獲得巨大競爭優勢；又指美國聯儲局的貨幣政策卻會削弱該國的施政能力，認為此況對美國不公平，認為美國政府必須尋求更加公平的營商環境。

特朗普表示，中國未來仍會就貿易議題，與美國達成協議，「因為他們將不得不這樣做」；又認為美國向華貨品加徵關稅等措施，會令中國元氣大傷；更提到目前已有不少企業撤出中國，轉往包括美國等外國繼續經營，「因為他們不想支付關稅」。

特朗普更指，他視中國電訊設備製造商華為是威脅，但同時表示可將華為納入中美的貿易協議內。

華外交部回應中美元首G20會晤 稱會及時公布消息
06月10日(一)
21:33更新
17:20建立

外界預期本月底在日本大阪舉行的二十國集團（G20）峰會期間，中美元首可能就兩國貿易問題展開會談。中國外交部發言人耿爽周一（10日）表示，如果有中美元首會晤的具體消息，中方會及時發布。

耿爽表示，注意到近日美方官員多次表示，期待安排中美元首在G20峰會期間會晤，亦注意到美方聲稱將視乎G20會晤的情況，決定下一步在經貿問題上的舉措。耿爽表示會及時公布消息，並重申中方對兩國經貿摩擦和磋商的態度是明確和堅定，中方不想打貿易戰，也不怕打貿易戰。如果美方願意平等協商，中方大門敞開。但他強調，如果美方執意將貿易摩擦升級，中方會堅決應對，奉陪到底。

美國總統特朗普日前曾威脅稱，若中美雙方未能盡快達成貿易協議，美方將對另外3000億美元（約2.34萬億港元）的中國貨品加徵關稅。時至周一，特朗普表示，倘習近平不赴日本出席G20峰會，美方屆時將立即對中國加徵關稅。但特朗普又指，中美元首的會晤已有安排，認為對方會出席。

師傅下下做空開淡倉 呢樣中共最怕 唔怪得師傅突然急流勇退

要保住師父
今次沈門有責

冇ig名

其實我想講，絕大部份既民主轉型都係和理非，暴力手段最多最多只係輔助。因為講打，你邊可能夠個政權打，國家既定義就係壟斷合法武力既機構，軍隊警察全部都係國家機器黎。你民間搵乜野武器去同人地啲機槍坦克打？你唔可能打得贏，只能夠令佢地唔郁手打你。咁靠乜野？咪就係和理非，示威，罷工，甚至感化埋警隊同軍隊令到佢地唔聽命令。當政權失去左指揮能力，佢就只能夠搵一個方法體面地下台。反而佢一定會要求你保住佢條命，呢個就係三權分立同民主政制至最有機會做得到。

暴力革命既case, 好少，而且成功既例子多數都係因為本身統治者既統治能力已經好衰弱，唔夠打。但有一個問題就係，當原政權既state capacity低落，成個政府根本散哂，奪權既新政權上台之後，第一件事就係要集權。因為想上台既人多數唔會得一班。結果就係要用獨裁方式集權鎮壓，唔會有民主政制出現。

中共就係用咁既方式上台。

所以唔好諗住打會打得出個江山，我當你打得出，都只係另一個地獄。

利申：本來個phd係讀politics, thesis proposal係香港民主化

沈門好多勁人

正確

長期社會不合作嘅和理非非，會令政權管理成本大增，睇錯咗交少1蚊稅，揸車嘅突然壞車之類

學到好多野

搞到我冇心機睇市

持續嘅和理非非，就等如廢咗港共嘅武力，等佢使多啲錢請人遊行登報

社會運動同炒股一樣，持之以恆，長期落嚟佢就管理成本大增，下面嘅會疲於奔命，人群去到邊靜坐佢就要去到邊

樓王之前都講過, 今次佢請唔起人

咁睇啦，今日過咗條法例，其實係對市民一個好大既打擊，但都會零更加市民係意識上抵制ccp，長睇係好事。所以我今晚出黎行，係想盡自己努力同港共講我唔妥你，用武力根本無可能贏，只能靠樓王嗰套滴水穿石，磨死ccp

長期計要組織類似「波蘭團結工會」嘅組織，罷工可以有錢頂住，收會費、募捐等方式營運

問題係要有一個公認可靠有能力有決心唔怕打壓嘅人帶頭做

返工係香港人核心價值來，
幾十年來香港只有一個工會叫做動員力強
港九各界同胞反對港英迫害鬥爭委員會，其他都係一盤散沙

唔好開片，有人用大聲公吹雞唔好理佢，行開啲甚至走，你根本唔知佢係乜嘢人，小心後面有人推你，或係第三排掟嘢，盡量聽民陣/眾志嘅安排

12號我朝早應該會過去

坐哂監

唔會啦，我係表達訴求唔係做暴徒，就是東吳都係自保 樓王有心啦，一把年紀仲為香港行出黎

預跌幾成身家冇所謂，對我嚟講錢不過過眼雲煙，話唔埋未來搵更多

李慧琼指大遊行僅代表「非常熱烈討論」 反對修例是少數人

師父面皮厚D定李慧琼厚D

好有霸氣
我只可以講

戒叫雞冇所謂，對我嚟講雞不過過眼雲煙，話唔埋未來叫更多

哦，呢個就一定係，呢啲色慾既野一定要忍得住，慳返錢同精力用喺其他野度，過幾年，食乜都得

一定係柒頭鯨厚D
鑊鑊新鮮鑊鑊金 自從上位後講野完全冇邏輯
有領事支持修例 堅決贊成修例
冇任何地方見到有咩問題 應該堵塞漏洞
中國同香港咁親密點可以冇得引渡
中國有法治精神
反對修例係少數人

我屌你老母呀李慧琼 講野可唔可以有返少少良心呀? 你係香港市民既大聲公而唔係中共喉舌呀

尋日撈左貨賺左 buffet 錢﹐開心
今晚買十幾排檸檬茶支持下班學生

拎得起

美國國務丸

亞里爸爸回流趕上市就知道，美帝市場中概股未來冇得搵美元，最少50%掃出門

同777一樣只係一個妹仔

豬錢都會支持
一千幾百算啲咩

992

黨性來講 cy 毒過 777 好多，cy 可以連自己子女都唔理

噚日買少少賺咗M記加大

屌米又上返10蚊

cy應該眞係入過黨嘅

大家凖備食草

有冇人打去問下cfu 2019 後中國會點

7婆，689，同 老懞懂都蛇鼠一鍋，賣港想喺阿爺度大撈一筆，跟撚送撚曬啲仔女出國

各有各做姐....... 而家個風向係兄弟爬山各自努力

咁又唔怪得佢哋嘅
佢哋啲老頂都係咁

反美是工作, 移美是生活

袁木
華春螢

老美話會取消香港關係法
港爆了 攬炒了
支持侵侵連任

教協罷課

要有民意支持 先可以推郁到往後嘅行動
所以當日啲白行連登仔真係哂氣
你係avengers咪幾丁友打到上北京囉 我實支持㗎

不是個個人有一千幾百萬移民
唯有走上街頭

煙花就黎放完

染香

入得少少

嘩 師傅有無指示

出左阜幫唔到人腳

姚松炎呢個仆街，唔幫手仲罵人地係鬼，而家成個 facebook a/c hide 左

去

食屎啦叫佢
同小麗老母一齊去死

政棍

會唔會有覺得DQ係配合政府既一場戲

唔好用暴力，唔好上頭、唔好起哄

收到

陳雲講過宣誓成件事係泛民和政府一齊配合，睇你信唔信了

今晚會去望望 順便帶個日本仔睇吓

唔知喇
飯民有鬼
本土左膠都可以有鬼嘅啫

教協正線抽擊政府將組織擺課 嚇到TVB收咪

民意夾白鴿春代

好似大陸咁自動去廣告囉

白頭佬

今晚或聽日大家都要小心，勿逞一時之勇，現時係長期對抗一個政權支共，鬥長命最啱，或者捱三年支共都冧咗

留得青山在

聽日過到送中會變成點

程序上無咁快

Ot過埋三毒

飯民預計兩個禮拜

呢張圖twitter放出嚟嘅，呢條差佬似唔似同一個人? 戴住pass張相係雨革時影到嘅

呢啲樣戴咗罩真係好難認喎

個鼻唔同 唔似

屌大口狗話下周四表決

眼都好似唔似

階段性勝利

覺得今次有勝算
更要冷靜

羅37中咗

有冇source可以集中跟 D資訊好似好散

66個鐘討論再表決

係幾JUICY不過動機既野永遠無法100%證實, 除非自爆

之但係青症啲論點又真係戇鳩開㗎喎

天然氣
我傾向信佢哋眞

那怕亞爺招
史上德川家康同越王都係以忍功勝，
能夠長等對手出錯，
又能保留自己有出錯既CAPACITY。

陳雲有食藥時頭腦好清晰的，講得好中

我比較蠢唔識聽大口仔講狗話，今晚照出

田少比既27號原來係流?

不過個TWEET帶出個好問題: 休班警係乜野都做得出

有人講HIT AND RUN
令我諗起師父多年黎既實戰理論

深得師傅真傳，唔通入師父弟子

師父講嘅嘢真係放諸四海皆準

落左一注先, 再去食一浸, 等彈一彈再加
做定對沖持盈保泰

唔知呢個戰術可以點係生活上應用

陳雲想用基本法令到香港成為 de facto state，令到中國和美國繼續利用香港搵錢和洗錢，香港 keep 住lam 兩邊油水

插到最深到頂先, 再去唞一唞, 等抽一抽出來再插
食定偉哥持盈保泰

可能師父屌西時發現呢套哲學

可能cfu本身有早洩問題

大膽

唔通早洩問題令到師父對近熊近牛情有獨鐘，買太遠師父 hold 唔住

逢高加沽

暗盤0佣金

我等佢正式上市先睇，呢2日都冇心機睇市。

中左一手

應該執錢嘅，叫我抽嗰個話唔使懷疑，抽中就執錢

天氣咁，會唔會天文台玩嘢黑雨，停晒交通工具?

家陣連天文台都靠唔住

全港冇得罷工

下期標題 - 有請師父祝福中國及香港官員長命百歲，身體健康，全家幸福

習近平看了港人示威影片…傳解放軍「待命」

都話共狗會搵藉口出解放軍
再俾班勇武on9搞搞振 香港隨時end game

好大雨，學生小心呀！

唔好屌人, 各有各做

難得有後生幫我地衝，唔理解但絕對 respect !

心口骨位應該唔會有大變, 就咁睇呢張相唔似係同一人

以前都睇開佢啲認真文, 個陣完全唔明點解咁多人一路捉佢搞笑個part 黎話佢有問題

行路過海?

老共就不嬲都24/7 ready 架啦, 佢地姓黨架

師父係熊赳赳既師父!!

黑雨=休會??

應該係掛
黑雨開會咁危險

Cc台嗰啲睇吓算，好多好似玩咁

tg 有啲group 已經成萬幾人

已開定，免聽日開唔切

沈陣營第二百二十八期 - 有請師父祝福支那及香港官員身體健康、冚家富貴、長命百歲

跟過師父都知
貼倉有神秘力量

異曲同工之妙

全部點哂名，肯定

石sir今晚一招回馬槍，加埋2800單4成幾沽空比率，明日有戲睇了

係我妄想症定佢地天真
應該同牛熊group 道理一樣

石sir會唔會成送中第一滴血

更係天真
都咁多年都冇醒扒過

算啦佢哋想點自己決定啦！
總之我就唔會咁做，正豬隊友

如果有師父功力，一定有袋底動物園立於不敗之地

大戶最終輸家

成班都戇鳩鳩，老共冇野叻，玩組織最叻。如果一個tg group你就搞得掂呢單野，老共幾十年前冧鳩左啦。逢親做政治組織，一定係要人對人face to fqce咁做，長期相處摸熟個底至會俾你知一啲重要信息。連基本保密反滲透既知識都冇，嗰啲group會冇人滲透？咪撚傻啦。

師佑香江，希望無咩事

其實我認為係基本常識黎

唯有希望佢地冇事, 有事個陣搵到人求救

唔係點解重要嘢要去桑那傾，大家冇衫褲，保證冇錄音偷聽

【打退堂鼓】高銀突以本港局勢不穩為由 撻訂啟德商業地王

係唔係睇到D野

有時都唔知點好, 唔知痛唔會學精, 但過咁多年都仲係ON99
太空卡, 點自保呢D基本野都冇, 空有一腔熱血就覺得可以俾掌聲自己
自發又唔會, 做抗爭都要先選個皇帝出黎LEAD, 無限LOOP, 但港人又好似樂於此道咁

好啦, 當你真係熱血人士真心去衝, 一望手無寸鐵去擋鐵通, 硬食胡椒, 咁智障送死又真係幫唔落

所以我有時真係好火，呢啲仆街真係當正自己007咁，自己死算啦，仲要水啲細路出去俾人打。你搞得呢啲野，你就有責任保護同伴，但而家好似興各安天命各不負責。

返屋企打飛機算啦真係。

切脂了 壞消息係咪終於發酵

知道喇，口裡說不，身體卻很誠實

見怪不怪

正如沽冥幣買美元嘅大單通常係支共高層做居多

非執董石禮謙, 一定冇利益關係

我公司既大project都散水有關，我都唔怕講

我驚速龍混入咗街坊軍，唔係講笑

小弟對支鬼手法自信比其他人知更多

我睇去查下所有建制議員, 肯定大量徹資案例

一啲都唔奇。仲有，所有人都要記住，唔好以為打到差佬冧檔好威威，後面仲有老解。我當你叻到打得贏差佬，你打得贏老解，識反坦克至講。

第一個拉石禮謙返去做板啦

石禮謙

大家因為送中可能忘記咗股市，再次提醒，G20之後出消息就有機會冧市，所以要衡量自己承受到嘅風險

勿睇呢幾日反彈，冥幣G20之後傾唔掂實破7，即冥幣資產全部貶值，會引起拋售，大市就向下

點樣操作自己決定

[member]我早兩個月已經私底下同識既朋友講，港股港紙人仔，全部價岩就要掟，千祈唔好留戀。［/member]

早幾日冥幣急跌，夾硬托住，嗰日冇公佈5月外匯數字，啱啱出爐2日，多過4月，信唔信由你

中國外匯儲備五連升 專家︰未來一段時間 淨流入仍是主基調

中國3月末外儲規模連續第五個月走升。分析人士指出，這顯示資本流入中國趨勢逐漸顯現，而這與中國經濟持穩密切相關。
中國國家外匯管理局（外管局）發布資料顯示，3月中國外匯儲備上升85.8億美元，報30,987.6億美元。這是中國外匯儲備連續第5個月上升，3月外儲規模高於經濟學家的預測中值30,900億美元。當月在岸人民幣在6.7水準附近波動，離岸人民幣亦表現穩定。

外管局新聞發言人王春英提到，隨著人民幣匯率彈性增強，匯率「自動穩定器」功能逐漸顯現，總體有利於中國外匯儲備規模保持穩定。

王春英指出，3月主要受中美經貿談判、歐美央行貨幣政策預期調整、英國退歐不確定性等多重因素影響，美元指數小幅上升，但金融資產價格也有所上漲，匯率折算和資產價格變動等因素綜合作用，外匯儲備規模小幅上升。

據新華社消息，中國券商招商證券首席宏觀分析師謝亞軒也表示，中國外匯市場供求基本平衡，市場自發調節能力逐漸增強。謝亞軒認為，目前中國金融新一輪擴大開放還處在初期，階段性流入數額比較大是正常的，在未來一段時間內，淨流入仍是主基調。

中國金融期貨交易所研究院首席經濟學家趙慶明表示，中國外匯儲備連續第五個月增加的原因有多個方面，從國內來看，一是人民幣匯率基本穩定，資本流出壓力減小，二是經常項目預計保持順差，三是今年以來A股行情較好，對外資吸引力增加，通過滬、深股通流入A股的資金量大。

從國際上看，美元指數3月份上漲逾1%，對於中國的非美資產來說會稍有帳面損失，但年初以來全球主要國家貨幣政策有所寬鬆，使得包括股票、債券等各類資產的價格明顯提高，綜合上述兩方面因素來看，對中國外匯儲備有正面影響，促使外匯儲備增加。

值得關注的是，外管局的資料還顯示，中國連續四個月增持黃金，3月末黃金儲備為6,062萬盎司，環比增加36萬盎司。 根據世界黃金協會（World Gold Council）的統計，各國政府2018年對黃金（金條）的增持為651.5噸，僅次於世界紀錄。

彭博新聞社說，中國連續四個月增持黃金儲備，讓投資人更加確信，世界各地的央行也將跟進。

彭博新聞社指，如果按噸計算，中國政府三月份購入了11.2噸黃金，二月份購入黃金 9.95噸，一月份購入11.8噸，去年12月份是9.95噸，增持幅度在穩定增加。而中國的黃金儲備在2015年年中到2016年10月每個月都有上升。如果以同樣的幅度繼續增加，到2019年末，中國的黃金增持量將僅次於俄羅斯。

66日都嫌小。仲要66個鐘

Hit and run師父做淡嘅技術用於社會運動抗爭

師父逃犯條例通過左之後一定被拉上大陸

植入式廣告咩屌

最驚師兄弟得一注，未來情況唔確定，一要急用就麻煩，可能損失慘重

冥幣匯率喺G20前唔會破7，之後傾唔掂，第一站7.2, 深圳家陣食得起富士蘋果嘅已經係有錢佬，八到十幾蚊個，物價已經率先反映冥幣匯率貶值

啟德高銀撻訂。口裡說不，身體卻很誠實。
希望四叔買埋高銀唔買塊地

梁美芬蝕一球都割賣黃埔花園。明哂啦

6年都唔嫌多

有片有真相喇
睇下就好啦

我陰謀睇有部分係俾人LEAD住入局一獲熟
如同樓王所言

貿戰升級：美商務部長明言中美不會在G20達協議
06月11日(二) 19:22

外國傳媒報道，美國商務部長羅斯最新接受訪問時預期，中美最終會達成貿易協議，甚至打仗，最終也會透過談判來結束。

他又警告，中美不會在6月28至29日的二十國集團(G20)領導人峰會上達成協議。兩國領導人會面只會為可能達成協議鋪路。
－－－－－－

高銀潘蘇通：倘啟德商業地重推 會以個人名義競投
06月11日(二) 19:18

高銀金融(00530)上月以逾111億元投得的啟德舊跑道區商業地，最終未有如期在今日完成交易。該公司主席潘蘇通對結果感到「茫然、無奈」，並表示將來地皮若再次推出，會以個人名義積極參與競投。他認為，現時經濟環境短期有波動，但中長期一定會好，認為上月的中標金額好好價，下次再投地價或會更高。

－－－－－－

你要死唔俾你死咩
係就快啲，唔投就老母俾狗屌生出黎既雜種

根本大家素未謀面，網上一個公共論壇都唔知乜水，點可能靠得住?

遠嘅唔講，連登嘅牛熊tg谷唔知幾多人瀨嘢咁最多跌錢

生死相搏嘅嘢咁都得?

賣港賊可恥

6月尾師父應該有胡食

罷工不是這樣罷的。小舖的租金和人工成本高，罷工一天，失去一天的營業額，流失客戶，損失比起連鎖大集團大很多，這是很基本的會計，也是幫大商家打擊傳統老店，商界真係多謝你。真正的罷工罷市是發生在全民大示威，街邊的大商舖（例如周xx）擔心大規模的遊行會引發騷亂，暴徒打破商舖破璃，貴重商品被搶掠，於是索性落閘關舖幾日。何況假如全民大示威，員工入面可能有一半人也去了遊行，老闆也缺人返工，於是索性關舖，但鋪頭關門就連另一半員工也會被趕埋去遊行（因為得閒），變相令遊行人數再增加----這就是示威遊行、暴動和罷工罷市的關係。香港的泛民揀假日舉行一百萬人大遊行然後準時收工，第二日準時返工，再叫D最缺乏流動資金的小商舖小企業約埋一日關門一天當罷市，消費普通香港人的道德良心而無實效，我唔知點形容好。

兒燈食屎台不嬲垃圾，最叻推人去死自己食花生only

但人民日報改晒口風，我睇唔透，家陣仲要求5毛黨不得屌美帝喎

佢都係想扮哂唔想好無辜兜返姐

陣間我真係金鐘出閘唔知會點

回顧師父今年為港股求既68籤

-------------------------------------------
黃大仙算命靈籤68
第六十八靈籤：姜太公得志
求籤吉凶：中吉靈籤

算命籤詩：
久抱凌雲志未舒 荷竿渭水釣游魚
文王千里求賢士 滅紂興周任意如

姜太公，懷才不遇，只有在山水間寄托自己的凌雲大志。他在渭水釣魚，荷枝作著名的古語，姜太公釣魚，願者上鉤。

當時，紂王無道，群雄並舉，周文王不遠千里而來，到渭水之濱尋訪隱居的姜太公，終于，姜太公協助周文王、周武王，打敗了紂王，建立周朝帝業。

黃大仙算命解籤詩：

求得此靈籤者凡事存一片善心。守慎安命，順時聽天，終必有貴人指引提拔，事事如意吉祥，榮華發達也。轉載自算命眼

此靈籤雖為中吉，但寓意吉祥，求得者，只要能順應天時，立心良善，必然萬事如意。

黃大仙算命解運勢：

財可得，病可醫，婚姻合，行必歸，蚕與畜，皆有利
宅平安，孕可喜，問謀望，亦相宜，問功名，亦合時

流年：運程開始轉好，漸入佳境，有苦盡甘來之象。

事業：有大貴人提拔，多年的心願，可望實現。

財富：求財順意，但不可太貪，戒鋪張浪費。

自身：平安，立心善良，天從人願。

家庭：家宅和睦愉快，有添丁之喜。

姻緣：靈籤暗示愛情堅固，如魚得水，最好在今年結婚。

移居：無論是移民外國或置業遷居，都有很大機會。

名譽：多年來的努力，可望有出人頭地之日。

健康：靈籤暗示並無什么大問題，但要注意勞逸結合。

友誼：很多有名望之士要結識您，但不要忘記際遇比您差的人。

風水：靈籤暗示此地將發貴。

遺失：尋之或可得。

自身：交運漸興發。

天時：苦盡而甘來。

出行：去之亦順利。

逗硬你，放心

查身份證咪由佢查，個袋自己打開比佢睇，冇所謂嘅，總之唔好上晒頭，就算佢玩嘢嘅話

聽日大家穩穩陣陣，有事保住自己先，有餘力幫下身邊既人。今次亂起上黎分分鐘有老解backup，個情況仲差過雨傘革命，白色恐怖咁款

唔好嚇自己先，總之咪熱血上晒頭，冷靜就冇事，上世紀的士佬罷駛引發暴動嗰鑊，小弟喺彌敦道，舊泰林嗰個位，一見啲友打爛泰林嗰閘，嗰邊燒垃圾桶車軚，見防暴隊殺緊過嚟，小弟即刻拉住朋友走，走2條街走上舊樓後樓梯，隔半粒鐘冇見差佬就即走人

我都唔係暴徒搶嘢，但兵荒馬亂要即閃，唔會認到人，見人就打

平時跑開6.5公里，正路夠晒氣。今日特登跑4.5公里算，避免太大運動量聽日有事走唔切，我和理非非嚟嘅啫

冇嘢嘅
平日操開
實跑到

睇吓連c9都凶，惡過碼頭咕哩

預咗，記住唔好上火

放心乜都無帶，接未婚妻收工only

美股我就睇淡既，一路儲，穿270先走。泰林好耐歷史啦，都係個句安全第一，等睇港共收皮。

周街都逗靚仔靚妹 警犬

緊遵口水 籲
淡。淡。淡

生活係香港咁多年，第一次見政府咁樣使用警力，港共應該會強行通過逃犯條例！

點解警察會係呢個時間先去金鐘站查
我就無入咩GROUP跟住咩POST
係唔係有人吹雞呢段時間出動去立會

如果係既, 已經擺明所有野係掌握之中, 唔知佢地會唔會意識到呢樣野

師父今年又中！

由今晚直落到聽朝，通常差佬會先分開啲人，然後言語惡劣等啲𡃁仔怯就會走

老老實實睇完時事台啲tg谷甚麼戰略post, 或者有好處，最少減抵啲細路被人打到豬頭，然後踎監

主要cc台太多打手，乜柒買軍火都有得噏嘅 啲細路邊知網絡遊魂其實只有鍵盤

環球時報總編輯：若香港內地化 中國會失去多彩的一面

環時

其實我有諗過呢單嘢源於柒婆擦鞋，西環硬推隊雜種上路都唔奇，去到咁雜種冇彎轉，此人最要面，兼且驚威權統治受挑戰，焗搏

正路同美帝打緊冇理由開個靚位比美帝入

西環派系未必係雜種山頭，呢班撚屌一向玩山高皇帝遠嗰隻

識得諗就可能係既
無思考過濾就難講

新一代打機太多

西環未必敢咁樣擺雜總上檯掛可能其實齊齊想刷鞋領下功

金鐘站已經搞到記者嚟哂

要睇傳媒會唔會煲大佢喇
差佬洗白左咁多年, 好快又進入番好仔唔當差既時代

睇唔透。家陣咁嘅環境好難講，內部唔穩差唔多肯定，黨媒經常口徑前後不一

掌握返社會大眾支持係好事!

當得差叻極有限，上世紀請我都唔做

777做完5年嘅機會又細咗

good

西環撚屌係邊派, 唔驚完任期比人叫去洗廁所架咩

出世咁耐, 接觸網上嘅人嘅時間可能同屋企人差唔多, 甚至更多, 當左互聯網先係自己屋企嘅人應該真係唔少

睇時事台，咁樣搜法，差少少可以宣布戒嚴

差未講: 我就係法律

滅紂興周任意如
師父好撚準

林鄭真係無恥界最好打的人

好有錢就golf 場

以前江派

想睇金鐘直播可以睇呢個

一定有
你睇今朝好人既記者會就知

加埋又自制汽油彈又話收恐嚇
最擔心係鋪路戒嚴+大搜捕

傳緊搜學校

等《香港人權民主法》通過，可以制裁任何非美國公民，只要美帝劃隻龜當行政命令咁，之後該人不得進入美國，包括家人，凍結在美資產，在美家人可遞解出境

港共官員之後可能去其他國家都唔得，睇美帝頭嘅啫，返大灣區is ok

其實今天美國國務院巳經正式出聲，送中條例通過香港關係法好大機會玩完;一旦香港關係法玩完;一國兩制正式玩完;G20峯會特習會根本不樂觀……

匯豐、渣打、恒生：員工可因應情況 彈性處理工作安排

777今次撞正世界圍毆支那

冇得閂埋門打狗

天意 奸有奸輸

聽儲位師兄所言 勝讀十年書

講開陰謀論
早幾日見到哩個post都幫推
對比番之後大口狗話執到刀刀叉叉⋯⋯
可惜冇人理

人地既戰略部用d低級戰術就玩死你班所謂勇武

佢真係以為自己好打得
明明貿易戰都開哂口打到風頭火勢

Telegram 安全備受質疑

坊間多誤以為 Telegram 乃高度保密通訊工具，事實上，其安全性比 WhatsApp 更低！

誠然，2013 年 Telegram 初推出之際，WhatsApp 根本無加密機制，是以當時 Telegram 確是超英趕美，然而今時今日，WhatsApp 早加入強制端對端加密，其安全性自不可同日而語。

關於加密， Telegram 一向備受質疑，首先，其加密算式 MTProto 從未經過密碼專家審核，相反地，WhatsApp、Signal，以及 Wire，皆採用有多位專家背書 [1] 之 Signal 加密協議。

更甚者，Telegram 最近被揭發有嚴重漏洞，原來其對 chat bot 通訊竟有如冇掩雞籠，黑客只需作普通中間人攻擊，即可撮取受害人對 chat bot 歷來所有訊息 [2]！

撇除如此驚人漏洞，Telegram 之根本設計，都係相當耐人尋味。其他工具比如 WhatsApp，強制使用端對端加密，訊息只會存於通訊雙方手機 [3]，而 Telegram 預設加密模式卻並非端對端，訊息自動上載雲端伺服器，不知受何方監察（除非特別開通 “secret chat” 頻道，而群組通訊則根本不支援端對端加密）。

更匪夷所思者，Telegram 本月初更新，竟自動公開使用者電話號碼予通訊錄上有資料者，切切實實是保安降級 [4]！本研究所認為此行為完全不負責任。

基於以上原因，若要安全，如常使用 WhatsApp 就好，iPhone 版本更佳。更進一步，若希望保密電話號碼，可使用 Wire（

註:
[1]
[2]
[3]
[4]

伸延閱讀:
[5]

今晚真係好恐怖

其實唔明點解唔自己搭

同支共玩唔用得公共嘢，就算翻牆都要自己搭server,iOS同Android嘅app商店vpn有6成以上支鬼資金

不嬲VPN唔會用個D
梗係自己整既先可信, 基本用得街外係裸跑咁

大學宿舍都搜

我記得睇過篇大陸嘅反共hacker講技術嘢 但唔記得喺邊到睇 揾唔番

咁離譜?

［突發］警方勢力已經入侵大專院校

唔肯定

唔好話一百萬人冇用，冇呢一百萬人，big 4同三大行唔可能夠膽咁做，你諗下佢地食緊大陸佬碗飯係幾撚大碗

缺口其實已經打開左，而家就係要令更多中間派動搖，包括係建制陣營既溫和派。一手嚇一手tum咁樣拉攏，要佢地暗中助攻。

我覺得7娥回應咁臭串
係其中一個助攻

果D VPN 根本係圍城缺一, 冇後台一早拉人封艇

今晚班差佬做到嘢，激嬲曬全港市民

叫人搵食車唔好送貨都講得出

今日睇電視見到田少話
你話一百萬人上街有水份
我就話80萬人簽名仲假啦

80萬人簽名支持
人唔笑狗都吠啦

田大少好落力呀
背後一定有人支持嘅

政治不嬲都假咖啦，邊個扮得死多最有noise嘅邊個贏，仲要死落去玩

師父差唔多要出場, 沈判

求師父祝福港共支共冚家富貴，長命百歲，冇病冇痛

沈陣營第二百二十八期 - 有請師父祝福支那及香港官員身體健康、冚家富貴、長命百歲

希望呢刻師父以自己係燈為榮
一於榮燈死班仆街冚家產

蘋果嘅逃犯條例三部曲，愈睇愈心寒愈心傷

佢燈死班冚家剷，以後英國皇帝串佢我就屌佢

直播LINK

一個祟尚搵錢既地方, 阻Q住生意佬搵食

希望師父燈死班仆街冚家產，我以後一定日日上香參拜，日日哄盈

John Wick 3 睇完上晒頭，冇人聽得入耳，只有呢個圍爐post理性啲，可能老坑多例如我

希望唔需要

立會秘書處發黃色警示

係咩黎, 聽都未聽過

照消息睇，港共高層都震緊，不論差佬、官方機構全部亂七八糟

D細失控, 平時無教開點對人, 又唔識玩
玩多幾玩白衫藍衫可能都有內部矛盾

1000